g_y

sense id: 0
definition: American self even fact people
example:
of the soil and the great equality of condition," as Webster said on more than one occasion, "lay the true basis, most certainly, of popular <head>g_y</head> There was the undoubted source of
 Jacksonian democracy.
 
 [Illustration: A LOG CABIN--LINCOLN'S BIRTHPLACE]
 
 =The Characteristics of the Western People.=--Travelers into the
 Northwest during the early 


sense id: 1
definition: because called principles held most
example:
with the practice of his profession, would poorly compensate him for the loss of four of the best years of his life." He served this <head>g_y</head> as a member of the Whig Central Committee, and
 bore a prominent part in the movement set on foot at that time to
 check intemperance 


sense id: 2
definition: have would time now next
example:
who was in time to win fame as the historian of the _Decline and Fall of the Roman Empire_. He had at first opposed the <head>g_y</head> but, on being given a
 lucrative post, he used his sharp pen in its support, causing his
 friends to ridicule him in these lines:
 
     "King 


sense id: 3
definition: war fight still even necessary
example:
the office of king. It named a Council of State, most of whose members were chosen from the House of Commons, to carry on the <head>g_y</head> England now became a commonwealth, or national republic,
 the first in the history of the world. It is clear that this republic was
 the creation 


sense id: 4
definition: great there decision self Congress
example:
the southern border the land had been occupied largely by pioneers from New England, who built prim farmhouses and adopted the town-meeting plan of self- <head>g_y</head> after the fashion of
 the old home. The famous post of Detroit was growing into a flourishing
 city as the boats plying on the Great 


sense id: 5
definition: York New Philadelphia
example:
canal in July for participation in the Panama-Pacific Exposition at San Francisco had been abandoned, and Admiral Fletcher's ships would not cross the Isthmus this <head>g_y</head> The
      decision to hold the fleet in Atlantic waters is predicated
      on two principle factors. These are: First, there
      undoubtedly will be another great slide 


sense id: 6
definition: matter House greatly deplored war
example:
her girlhood, and though there does not seem to have been any engagement between them, he was profoundly affected by her death. But the next <head>g_y</head> a young woman from Kentucky appeared in the village, to
 whom he paid such attentions as in his opinion fully committed him as
 a suitor 


sense id: 7
definition: day number end large because
example:
the capital ought to be moved, every city in the State, and several which existed only on paper, demanded to be made the seat of <head>g_y</head> The question had
 been submitted to a popular vote in 1834, and the result showed about
 as many cities desirous of opening their gates to 


sense id: 8
definition: first second placed third number
example:
A large number of the old vessels, of which it is composed, have to be laid up in any case before the end of the <head>g_y</head> because their crews are wanted for
 the enormous reinforcements of new ships which the industry of your
 workships is hurrying into the water. Losses of 


sense id: 9
definition: royal self England king appointed
example:
American history, was but a written and signed agreement, incorporating the spirit of obedience to the common good, which served as a guide to self- <head>g_y</head> until
 Plymouth was annexed to Massachusetts in 1691.
 
 [Illustration: THE ORIGINAL GRANTS]
 
 Three other colonies, all of which retained their identity until the eve
 of 


sense id: 10
definition: House members most first way
example:
enabling the American postal service to catch up with that of other progressive nations. With a view to improving the business administration of the federal <head>g_y</head> the President obtained from
 Congress a large appropriation for an economy and efficiency commission
 charged with the duty of inquiring into wasteful and obsolete methods
 


sense id: 11
definition: work said go should two
example:
Washington. [Illustration: JOSHUA R. GIDDINGS.] His term in Congress ended on the 4th of March, 1849, and he was not a candidate for reflection. A <head>g_y</head> before he had contemplated the
 possibility of entering the field again. He then wrote to his friend
 and partner Herndon: "It is very pleasant for 


sense id: 12
definition: states found perhaps sands enough
example:
Can you suggest any objections to the system of state pay introduced by Pericles? To what extent do we employ the same system under our <head>g_y</head>
 
 16. What conditions of the time help to explain the contempt of the Greeks
 for money-making?
 
 17. Trace on the map, page 107, the Long 


sense id: 13
definition: after experience possible yet longer
example:
the two countries met at Paris to bring about the final settlement. =Peace Negotiations.=--When the day for the first session of the conference arrived, the <head>g_y</head> at Washington apparently had not made
 up its mind on the final disposition of the Philippines. Perhaps, before
 the battle of Manila Bay, not ten 


sense id: 14
definition: powerful friends enough
example:
that even before this war speculative minds had pointed out the direction to which these inventions pointed, but now, after more than three-quarters of a <head>g_y</head> of war, it is
 possible to approach this question, no longer as something as yet
 fantastically outside the experience of mankind, but as something
 supported 


sense id: 15
definition: England war land most less
example:
a series of acts prohibiting the settlement of free blacks in the State. It was upon this field of radically diverse sentiment that in the <head>g_y</head>
 1854 Douglas's sudden project of repeal fell like a thunderbolt out of
 a clear sky. A Democratic Governor had been chosen two years before; a
 


sense id: 16
definition: King quite war
example:
England waged no less than thirty-four such wars, and by so doing acquired 4,000,000 square miles of land and 57,000,000 subjects. In Europe after the <head>g_y</head>
 1815 England, for the most part, kept peace; the Crimean war, which
 was a coalition war, constitutes an exception, and it was not
 England's fault 


sense id: 17
definition: known created came most Middle
example:
free cities. The map of the country at this time shows how numerous were these small feudal states. They did not combine into a strong <head>g_y</head> till the nineteenth century. [41] Italy likewise
 remained disunited and lacked even a common monarch. The real victor was
 the Papacy, which had crushed the 


sense id: 18
definition: State part bring Congo brought
example:
victory, a powerful kingdom of Poland will arise. According to the carefully worded manifesto of the Grand Duke the united Poles will receive full self- <head>g_y</head> under the protection of Russia. They will
 be enabled to develop their nationality, but it seems scarcely likely
 that they will receive entire and absolute 


sense id: 19
definition: well men Germany end under
example:
out of the question, had it not been the spontaneous expression of popular sentiment. Official English policy, however, followed other channels. As early as the <head>g_y</head> 1907 Sir Edward
 Grey had succeeded in securing from Russia an agreement which united
 England and Russia in co-operation at the expense of Persia, but
 


sense id: 20
definition: began have Roman Christians search
example:
wish.'"[5] [Footnote 5: Crispi's "Memoirs," iii., 326-7.] In spite of the Kaiser's assurance, Italy has got less and less return from the Triple Alliance every <head>g_y</head> since 1895.
 
 It appears, therefore, that Italy long ago opened her eyes as to the
 real profit the alliance brought her. When England loomed up 


sense id: 21
definition: concluded England Germany treaty France
example:
the other hand the dalliance with American democracy was regarded by French conservatives as playing with fire. "When we think of the false ideas of <head>g_y</head> and philanthropy," wrote one of Lafayette's aides,
 "which these youths acquired in America and propagated in France with so
 much enthusiasm and such deplorable success--for 


sense id: 22
definition: war first $1153000000 naval expenses
example:
by this outbreak was then resumed and carried out without further trouble. The results of the draft were in the end distinctly disappointing to the <head>g_y</head> The exemptions were numerous and the number who preferred
 and were able to pay $300 rather than serve exceeded all expectations.
 Volunteering, it is true, 


sense id: 23
definition: Germany war go 1914 nor
example:
of 1915 in addition to the $1,700,000,000 which has been already voted. May 22--Captain Thery, a prominent economist, estimates that the cost of the first <head>g_y</head> of the war, including the expenses of all
 combatants, will be about $2,000,000 an hour.
 
 May 29--A great demonstration is held in the Sorbonne amphitheatre,
 


sense id: 24
definition: Abraham Lincoln CHAPTER ABRAHAM [Sidenote
example:
five German Kings and Princes stricken from the rolls of the Order of the Garter. May 18--Premier Asquith is forming a "National Cabinet," or coalition <head>g_y</head> in which some of the Cabinet posts at present occupied by
 Liberals will go to Unionist and Labor Party leaders; the crisis is
 the result 


sense id: 25
definition: nation unite nineteenth century always
example:
acrimonious debate did enough states ratify the instrument to put it into effect. On April 30, 1789, George Washington was inaugurated first President. The new <head>g_y</head> proceeded to fund the old debt of the nation, assume
 the debts of the states, found a national bank, lay heavy taxes to pay
 the 


sense id: 26
definition: land have great settlers under
example:
and American nations.[188:1] The acquisition of Louisiana was a recognition of the essential unity of the Mississippi Valley. The French engineer Collot reported to his <head>g_y</head> after an investigation in 1796:
 
      All the positions on the left [east] bank of the Mississippi
      . . . without the alliance of the Western 


sense id: 27
definition: hundred came years pioneer Early
example:
"except that a few are less knaves than others" and his methods were colored by his belief. On the recall of this minister the British <head>g_y</head> selected another no less
 high and mighty in his principles and opinions. So Madison became
 thoroughly discouraged about the outcome of pacific measures. When the
 


sense id: 28
definition: great ever created Under war
example:
their work, doing their best with straitened means to keep their business going; giving employment; getting ready to meet the income tax collector, who next <head>g_y</head> one is inclined to expect will be demanding anything from half a
 crown to five shillings in the pound. There are others. But there is 


sense id: 29
definition: days time practice hundred two
example:
year its essential provisions, except the ban on slavery, were applied to the territory south of the Ohio, ceded by North Carolina to the national <head>g_y</head>
 and in 1798 to the Mississippi territory, once held by Georgia. Thus it
 was settled for all time that "the new colonies were not to 


sense id: 30
definition: little spring daughter far finding
example:
determined to carry out the plans, so long cherished by the Greeks, for an invasion of Asia Minor and, perhaps, of Persia itself. In the <head>g_y</head> 337 B.C. a congress of all the Hellenic states met at
 Corinth under Philip's presidency. The delegates voted to supply ships and
 men for the 


sense id: 31
definition: lived years score family left
example:
to work, you cannot get along anywhere. Squirming and crawling about from place to place can do no good. You have raised no crop this <head>g_y</head> and what you really want is to sell the land, get the
 money, and spend it. Part with the land you have, and, my life 


sense id: 32
definition: years two after time made
example:
to 19 per cent. In 1910, there were over 8,000,000 women gainfully employed as compared with 30,000,000 men. When, during the war on Germany, the <head>g_y</head> established the principle of equal pay for
 equal work and gave official recognition to the value of their services
 in industry, it was discovered how 


sense id: 33
definition: New years English England between
example:
was granted in 1681 and in whose family it remained until 1776. The two Carolinas were first organized as one colony in 1663 under the <head>g_y</head> and patronage of
 eight proprietors, including Lord Clarendon; but after more than half a
 century both became royal provinces governed by the king.
 
 [Illustration: WILLIAM 


sense id: 34
definition: appliances education wasting starving want
example:
him; for, counting his attendance under Riney and Hazel in Kentucky, and under Dorsey, Crawford, and Swaney in Indiana, it amounted to less than a <head>g_y</head> in all. The schools were much
 alike. They were held in deserted cabins of round logs, with earthen
 floors, and small holes for windows, sometimes 


sense id: 35
definition: naval American world United reminded
example:
the administration was very clearly stated by President Roosevelt himself. "The country," he said, "would certainly decline to go to war to prevent a foreign <head>g_y</head> from collecting a just debt;
 on the other hand, it is very inadvisable to permit any foreign power to
 take possession, even temporarily, of the 


sense id: 36
definition: politics years State though candidate
example:
interested in the removal of the capital to Springfield, and who urged the young legislator to take up his residence at the new seat of <head>g_y</head> Lincoln readily fell in with
 this suggestion, and accompanied his friend home when the Legislature
 adjourned, sharing the lodging of Joshua F. Speed, a young 


sense id: 37
definition: could same king himself have
example:
the abbot every candidate for admission took the vow of obedience. Any man, rich or poor, noble or peasant, might enter the monastery, after a <head>g_y</head> probation; having once
 joined, however, he must remain a monk for the rest of his days. The monks
 were to live under strict discipline. They 


sense id: 38
definition: spent there John St
example:
notable for his gentleness of manners as for his nobility of nature, could never have come so readily and easily to the head of the <head>g_y</head> after the machine of the caucus had been perfected. Real
 ability then imposed itself with more authority upon the ignorant and
 unpretending politicians from the 


sense id: 39
definition: can along want do land
example:
leave here. But if you want independence, if you are renting your land, if the money-lender is carrying you along and you are running behind <head>g_y</head> after year, you can
 do no worse by moving.... You farmers talk of free trade and protection
 and what this or that political party will 


sense id: 40
definition: making little passed even [Illustration
example:
that he lived. We have anticipated a score of years in speaking of Mr. Lincoln's relations to his family. It was in August of the <head>g_y</head> 1831 that he
 finally left his father's roof, and swung out for himself into the
 current of the world to make his fortune in his 


sense id: 41
definition: must man live rich America
example:
at first in small groups and then in larger communities, or monasteries. The next step was to give the scattered monasteries a common organization and <head>g_y</head>
 Those in the East gradually adopted the regulations which St. Basil, a
 leading churchman of the fourth century, drew up for the guidance of the
 


sense id: 42
definition: state years my forty acquaintance
example:
upon as possessing more than ordinary capacity. His unusual common-sense began to be recognized. His name does not often appear in the records of the <head>g_y</head> He introduced a resolution in favor
 of securing to the State a part of the proceeds of the sales of public
 lands within its limits; 


sense id: 43
definition: seat Springfield removal Lincoln capital
example:
followers of Jackson, although he had ceased to be President, had been whetted by his public denunciations of the antislavery propaganda; little more than a <head>g_y</head> before he had called upon Congress to take measures to
 "prohibit under severe penalties" the further progress of such
 incendiary proceedings as were "calculated to 


sense id: 44
definition: June following law passed opinion
example:
north and east. _Fifth._ Whether the people of that settlement, or a majority of them, or any of them, have ever submitted themselves to the <head>g_y</head>
 or laws of Texas or of the United States, by consent or by compulsion,
 either by accepting office, or voting at elections, or paying tax, 


sense id: 45
definition: State city made several sudden
example:
1835 a law was passed authorizing a loan of half a million dollars for this purpose; the loan was effected by Governor Duncan the following <head>g_y</head> and in June, aboard of canal
 commissioners having been appointed, a beginning was actually made
 with pick and shovel.
 
 [Sidenote: Ford, p. 181.]
 
 A restless 


sense id: 46
definition: between city years boundary dispute
example:
work against the Senate. After the death of Tiberius a law had been passed permitting a man to hold the position of tribune year after <head>g_y</head> Gaius intended to be a sort of perpetual tribune, and to rule
 the Roman assemblies very much as Pericles had ruled the people at Athens.
 


sense id: 47
definition: certain name city have man
example:
then at Gettysburg in July, 1863--checks reckoned as victories though in each instance the Confederates escaped without demoralization. Not until the beginning of the next <head>g_y</head> when General Grant, supplied with almost unlimited men
 and munitions, began his irresistible hammering at Lee's army, did the
 final phase of the war commence. 


sense id: 48
definition: Congress still President war upon
example:
the entire period of Whig ascendancy until Yates's triumphant campaign of 1852. This large vote was all the more noteworthy because the Whigs were this <head>g_y</head> upon the unpopular side. The annexation of Texas was
 generally approved throughout the West, and those who opposed it were
 regarded as rather lacking in 


sense id: 49
definition: time against cannot free firm
example:
in every alternate year. Caesar adopted the more accurate Egyptian calendar of 365 days and instituted the system of leap years. His rearrangement made the <head>g_y</head> 11 minutes, 14
 seconds too long. By 1582 A.D. this difference had amounted to nearly 10
 days. Pope Gregory XIII modified the "Julian Calendar" by 


sense id: 50
definition: man State made Douglas Only
example:
marked, the grievances were more acute. The tide of backwoods settlement flowing down the Piedmont from the north, had cut across the lines of local <head>g_y</head> and disarranged
 the regular course of development of the colonies from the
 seacoast.[116:1] Under the common practice, large counties in North
 Carolina and parishes in 


sense id: 51
definition: have whom there growth conviction
example:
do they make war for war's sake. They are helpless in the hands of a monster of their own creation. The affair at Zabern a <head>g_y</head> ago testifies to their
 complete subjugation. All the virtues are left to them, save only the
 love of freedom. This the mailed fist has taken 


sense id: 52
definition: December therefore changed usual vacancies
example:
in Washington life.] after a short but active canvass, in which Lincoln bore his part as usual. Hardin took his seat in December. The next <head>g_y</head> the time of holding elections was changed,
 and always afterwards the candidates were elected the year before
 vacancies were to occur. In May, 1844, therefore, 


sense id: 53
definition: Tennessee altered 1844 through letter
example:
rages through the whole South and West." [Footnote: This letter was dated at the Hermitage, near Nashville, Tennessee, Feb. 13, 1843, and was printed a <head>g_y</head> later in the "National Intelligencer,"
 with the date altered to 1844. ]
 
 [Sidenote: T. H. Benton, "Thirty Years View."]
 
 These fanciful prophecies of evil were 


sense id: 54
definition: only French issued France people
example:
two plans, preference was given to the Panama route. As the isthmus was then a part of Colombia, President Roosevelt proceeded to negotiate with the <head>g_y</head> at Bogota a treaty authorizing the
 United States to cut a canal through its territory. The treaty was
 easily framed, but it was rejected by 


sense id: 55
definition: have under there would conditions
example:
at Rome and the cathedral of Seville, is the largest church in Europe. Though the Milanese were able to throw off the imperial authority, their <head>g_y</head>
 fell into the hands of the local nobles, who ruled as despots. Almost all
 the Italian cities, except Venice, lost their freedom in this manner.
 
 


sense id: 56
definition: could have most enormously enlarged
example:
for the extension of slavery were not defensible, and we have no disposition to defend them; but it may be doubted whether there is a <head>g_y</head> on
 the face of the earth which, under similar circumstances, would not
 have yielded to the same temptation.
 
 Under these conditions, the annexation, sooner or 


sense id: 57
definition: after New old treaty fashion
example:
the importers of New York, the shipbuilders of New England, looking to the seaboard and to Europe for trade, refinements, and sometimes their ideas of <head>g_y</head> were slow to appreciate the place of the West in national
 economy. The better educated the Easterners were, the less, it seems,
 they comprehended the 


sense id: 58
definition: years later sixteen less licensed
example:
of politics. When Lincoln ran for the Legislature on his return from the. Black Hawk war, in 1832, one of the successful candidates of that <head>g_y</head> was this indefatigable circuit-rider. He was
 now over sixty years of age, in the height of his popularity, and in
 all respects an adversary not 


sense id: 59
definition: entire large throughout West
example:
mountains to Tennessee and Kentucky, many of them coming from the heart of the Regulator region. They used the device of "associations" to provide for <head>g_y</head> in
 their communities.[120:2]
 
 In the matter of apportionment, North Carolina showed the same lodgment
 of power in the hands of the coast, even after population 


sense id: 60
definition: ever people Texas Whether settlement
example:
of 1819, until the Mexican revolution. _Second._ Whether that spot is or is not within the territory which was wrested from Spain by the revolutionary <head>g_y</head> of
 Mexico.
 
 _Third._ Whether that spot is or is not within a settlement of
 people, which settlement has existed ever since long before the Texas
 


sense id: 61
definition: need should most communities side
example:
of its members that no one would have imagined, on seeing the House divided, that it was the same body which had assembled there a <head>g_y</head> before. The election was over; the Whigs were
 to control the Executive Department of the Government for four years
 to come; the members themselves were 


sense id: 62
definition: Porto 9 8 Rico Court
example:
the principles that were to control the development of Porto Rico and the Philippines. The Republican party had announced a program of pacification, gradual self- <head>g_y</head> and commercial improvement. The only remaining question
 of importance, to use the popular phrase,--"Does the Constitution follow
 the flag?"--had been answered by the Supreme Court 


sense id: 63
definition: public slavery concern private subject
example:
innocent public. It was claimed that railways were not like other enterprises, but were "quasi-public" concerns, like the roads and ferries, and thus subject to <head>g_y</head> control. Accordingly laws were enacted bringing the railroads
 under state supervision. In some cases the state legislature fixed the
 maximum rates to be charged by 


sense id: 64
definition: Jamestown Virginia Dutch
example:
sent to the colony. When they came over the seas themselves and settled in America, as in the case of Massachusetts, they became the direct <head>g_y</head> of the country they possessed. The
 stockholders in that instance became the voters and the governor, the
 chief magistrate.
 
 [Illustration: JOHN WINTHROP, GOVERNOR OF THE 


sense id: 65
definition: Congress New form new Pennsylvania
example:
to adopt a new form of government for themselves, issued by the Congress in May, 1776, was quickly acted upon. Before the expiration of a <head>g_y</head> Virginia, New Jersey, Pennsylvania,
 Delaware, Maryland, Georgia, and New York had drafted new constitutions
 as states, not as colonies uncertain of their destinies. Connecticut and
 


sense id: 66
definition: slavery Carolina North territory provisions
example:
well planned by the Congress under the Articles of Confederation, was continued in force by the first Congress under the Constitution in 1789. The following <head>g_y</head> its essential
 provisions, except the ban on slavery, were applied to the territory
 south of the Ohio, ceded by North Carolina to the national government,
 


sense id: 67
definition: convention national constitutional suffrage formed
example:
thousand domestics, and New Jersey early followed these examples. New York, in 1799, declared that all children born of slaves after July 4 of that <head>g_y</head> should be free, though held for a term as apprentices; and in 1827
 it swept away the last vestiges of slavery. So with the passing 


sense id: 68
definition: British war German Great day
example:
attack Germans on left bank of the Vistula, occupy Stryk regions, capture Forty-fifth Austrian Regiment near Krasnystaw, capture Austrian aeroplane and a Zeppelin and take <head>g_y</head> provisions at
 Lemberg.
 
 Sept. 7--Austrians retreat; Russians closing in on Przemysl.
 
 Sept. 8--Russians take Nikolaieff and Mikolajow; Gen. Ruzsky engages
 Gen. Auffenberg's army in Poland; 


sense id: 69
definition: States result gold have year
example:
to its end over most of the nation, we can understand the reaction against individualism and in favor of drastic assertion of the powers of <head>g_y</head> Legislation is
 taking the place of the free lands as the means of preserving the ideal
 of democracy. But at the same time it is 


sense id: 70
definition: days solar years year calendar
example:
37). [26] Hence our word "emperor." [27] Before Caesar's reform (46 B.C.) the Roman year consisted of 12 months and 355 days. As this lunar <head>g_y</head> like that of the Greeks, was
 shorter than the solar year, it had been necessary to intercalate an
 additional month, of varying length, in every 


sense id: 71
definition: bill right self might people
example:
man, Stephen A. Douglas, of Illinois. Emigrating from Vermont to the West, Douglas had run a career remarkable for political success. Only in his thirty-ninth <head>g_y</head> he
 had served as member of the legislature, as State's Attorney, as
 Secretary of State, and as judge of the Supreme Court in Illinois, and
 


sense id: 72
definition: country excitement interest political campaign
example:
Compromise cannot be repealed. So far as that question is concerned, we might as well agree to the admission of this territory now as next <head>g_y</head> or five or ten years hence."
 
 [Sidenote: "Globe," March 3, 1853, p. 1117.]
 
 Mr. Douglas closed the debate, advocating the passage of the bill for
 


sense id: 73
definition: Catholic upon certain following based
example:
and the political excitement was at once transferred from Washington to every district of the whole country. It may be said with truth that the <head>g_y</head> 1854
 formed one continuous and solid political campaign from January to
 November, rising in interest and earnestness from first to last, and
 engaging in the 


sense id: 74
definition: time during first taken elections
example:
also other reasons that plead for this uncertain attitude, and by which it is attempted to justify a policy of indifference. The successes of last <head>g_y</head> which the Rumanians have not understood
 the causes, because they never tried to understand them--have troubled
 them in a certain way.
 
 Their statesmen persist perhaps 


sense id: 75
definition: self man do governs himself
example:
do just what he pleases with him. But if the negro is a man, is it not to that extent a total destruction of self- <head>g_y</head> to say that he too shall
 not govern himself? When the white man governs himself, that is self-
 government; but when he governs himself and 


sense id: 76
definition: natureopposition governed himself different altogether
example:
When the white man governs himself, that is self- government; but when he governs himself and also governs another man, that is more than self- <head>g_y</head> is despotism.
 
        *       *       *       *       *
 
 What I do say is, that no man is good enough to govern another man
 without that other's 


sense id: 77
definition: Government self does have men
example:
with any sort of plausible twaddle (provided it flattered us, and did not imply any trouble or sacrifice) provided by our curates at &#194;&#163;70 a <head>g_y</head> or our journalists at a penny a line, or
 commercial moralists with axes to grind. In the end we became fatheaded,
 and not only lost 


sense id: 78
definition: early though New Jersey followed
example:
Congress on this subject [the tariff].... Men confederated together upon selfish and interested principles, whether in pursuit of the offices or the bounties of the <head>g_y</head> are ever more active and vigilant than
 the great majority who act from disinterested and patriotic impulses.
 Have we not witnessed it on this floor, 


sense id: 79
definition: authority new Testimony Howard [Sidenote
example:
dreaming, however, of the part he was destined to act in it. A letter of his written to a friend in Kentucky in the following <head>g_y</head> shows us that he
 had nearly reached a maturity of conviction on the nature of the
 slavery conflict--his belief that the nation could not permanently
 


sense id: 80
definition: extending bill satisfactory act policy
example:
government can be established." This, said President Wilson on signing the bill, is "a very satisfactory advance in our policy of extending to them self- <head>g_y</head> and control of their own affairs." The following
 year Congress, yielding to President Wilson's insistence, passed a new
 organic act for Porto Rico, making both 


sense id: 81
definition: grand freedom assemble grievances abridging
example:
had a necessary tendency to embitter the dispositions of the vanquished and to fix more deeply in many bosoms their prejudices against a plan of <head>g_y</head> in opposition to which all their passions were enlisted." The
 leaders gathered around Washington were well aware of the excited state
 of the country. They 


sense id: 82
definition: now even time trying editing
example:
the contentious individualism and revolutionary temper that seem natural to Scotch Presbyterianism. They were brought up on the Old Testament, and in the doctrine of <head>g_y</head> by covenant or compact.
 In Ireland their fighting qualities had been revealed in the siege of
 Londonderry, where their stubborn resistance balked the hopes of 


sense id: 83
definition: thousand over million 12% Give
example:
with the Indians as independent nations was abandoned in 1871 and most of them were concentrated in reservations where they were mainly supported by the <head>g_y</head> The supervision of
 their affairs was vested in a board of commissioners created in 1869 and
 instructed to treat them as wards of the nation--a 


sense id: 84
definition: somewhat destroyed English
example:
English-speaking priests in charge of the churches. The Irish people, who remained loyal to Rome, regarded these measures as the tyrannical acts of a foreign <head>g_y</head> During Elizabeth's reign there were several dangerous revolts,
 which her generals suppressed with great cruelty. The result was to widen
 the breach between England and 


sense id: 85
definition: themselves since free have
example:
uniforms under the trees of Battery, near the barracks where they were lodged and fed. They were transported and provided for at the charge of <head>g_y</head>
 
 19. Shortly prior to the evacuation of Petersburg, the enemy, with a
 view to ultimate repossession, interred some of his heavy guns in the
 same 


sense id: 86
definition: have would people can far
example:
at need. The blacks, in their infant pupilage to freedom, appeal to the sympathies of every humane mind. The paternal guardianship which for the interval <head>g_y</head> exercises over them was prompted equally by duty and
 benevolence. Yet such kindliness should not be allowed to exclude
 kindliness to communities who stand nearer 


sense id: 87
definition: under passed military Congress years
example:
Porto Rico, the Court, by generous and ingenious interpretations, found a way for Congress to apply any reasonable rules required by the occasion. =Porto Rico.=--The <head>g_y</head> of Porto Rico was a relatively simple
 matter. It was a single island with a fairly homogeneous population
 apart from the Spanish upper class. For 


sense id: 88
definition: 94 91 92 93 November
example:
download any of these eBooks directly, rather than using the regular search system you may utilize the following addresses and just download by the etext <head>g_y</head>
 
      http://www.gutenberg.net/etext06
 
     (Or /etext 05, 04, 03, 02, 01, 00, 99,
      98, 97, 96, 95, 94, 93, 92, 92, 91 or 90)
 
 EBooks posted since November 


sense id: 89
definition: American date monthly library Association
example:
every part of western Europe. A similar function is performed in modern times by the papal ambassadors known as "nuncios." THE CARDINALS For assistance in <head>g_y</head> the pope made use of the cardinals, [30] who
 formed a board, or "college." At first they were chosen only from the
 clergy of Rome 


sense id: 90
definition: 3 4 Explain state 5
example:
1912 Massachusetts took a significant step in the direction of declaring the minimum wages which might be paid to women and children. Oregon, the following <head>g_y</head>
 created a commission with power to prescribe minimum wages in certain
 industries, based on the cost of living, and to enforce the rates fixed.
 Within 


sense id: 91
definition: under Oriental accomplished history earthly
example:
may be necessary for their own safety, protection, and happiness, always with the condition precedent, that they shall, at the earliest moment when the central <head>g_y</head>
 shall extend an effective organization and laws over them, give it their
 unqualified support and obedience."
 
 People who turned so naturally to the organization of 


sense id: 92
definition: old over cities capital incorporated
example:
Joliet and Marquette were joined to the waters plowed by Sir Francis Drake while he was searching for a route around the world. That same <head>g_y</head> also
 a third line was opened to the Pacific by way of the Atchison, Topeka
 and Santa F&#195;&#169;, making connections through Albuquerque and Needles with
 


sense id: 93
definition: XIV Louis LOUIS ruler also
example:
states, was the budget system. Before his time expenditures had been made at random, without consulting the treasury receipts. Colbert drew up careful estimates, one <head>g_y</head> in advance, of the
 probable revenues and expenditures, so that outlay would never exceed
 income.
 
 COLBERT'S ECONOMIC MEASURES
 
 Although the science of economics or political 


sense id: 94
definition: Roman after reign emperor Within
example:
the United States as to size, term of office of members, conditions of membership, procedure, functions, and importance. 15. How far can the phrase, " <head>g_y</head> of the people, by the people, for
 the people," be applied to the Roman Republic at this period?
 
 16. What conditions made it easy for 


sense id: 95
definition: law religion culture received modern
example:
little in common, and on all sides faced hostile states. The empire survived so long, because of its vast wealth and resources, its despotic, centralized <head>g_y</head> the strength of its army,
 and the almost impregnable position occupied by Constantinople, the
 capital city.
 
 CHARACTER OF THE EMPIRE
 
 The changing fortunes of the 


sense id: 96
definition: President war Wilson made stated
example:
American rights. "God grant," he concluded, "that we may not be challenged to defend them by acts of willful injustice on the part of the <head>g_y</head> of Germany." Yet the challenge came. Between February 26
 and April 2, six American merchant vessels were torpedoed, in most cases
 without any warning and 


sense id: 97
definition: used place first third word
example:
suppliants. INQUIRIES AT THE ORACLE The fame of Apollo as the patron of inspiration and prophecy spread throughout Greece and penetrated to foreign lands. Every <head>g_y</head> thousands of
 visitors made their way to Apollo's shrine. Sick men prayed for health,
 childless men prayed for offspring. Statesmen wished to learn the fate 


sense id: 98
definition: most absolute part king law
example:
of Greece from a remote period. The most famous games were those in honor of Zeus at Olympia in Elis. They took place every fourth <head>g_y</head> in midsummer. [18] A sacred truce
 was proclaimed for an entire month, in order that the thousands of
 spectators from every part of Greece might 


sense id: 99
definition: began century became BC place
example:
zeal for Christianity won him the title of Olaf the Saint. The Norwegians carried Christianity to Iceland, where it supplanted the old heathenism in the <head>g_y</head> 1000 A.D. With the general adoption of the Christian religion in
 Scandinavian lands, the Viking Age drew to an end.
 
 [Illustration: NORSE METAL WORK (Museum, 


sense id: 100
definition: place time same most taking
example:
and free competition in order to maintain his ideal of democracy. Under this conviction the Populist revised the pioneer conception of government. He saw in <head>g_y</head> no
 longer something outside of him, but the people themselves shaping their
 own affairs. He demanded therefore an extension of the powers of
 governments in 


sense id: 101
definition: people Athens state democratic assembly
example:
It was a Roman poet who wrote, "Captive Greece captured her conqueror rude." [17] 60. THE GRACCHI TIBERIUS AND GAIUS GRACCHUS In 133 B.C., a <head>g_y</head> otherwise made memorable by the final subjugation of
 Spain and the acquisition of Asia, efforts began Rome to remedy some of
 the disorders which were 


sense id: 102
definition: men council nobles accompanied great
example:
had arrested the disintegration of society which resulted from the invasions of the Germans, and had united their warring tribes under something like a centralized <head>g_y</head> But his work, it has been well said, was only a
 desperate rally in the midst of confusion. After his death the Carolingian
 Empire, attacked 


sense id: 103
definition: public object open welfare visible
example:
such military and police forces as it may be necessary to maintain for protective purposes. True National Greatness. They believe that the chief object of <head>g_y</head> should be the promotion
 of the public welfare by legislative and administrative means; that the
 processes of government should be open and visible, and their 


sense id: 104
definition: have union common unite ownership
example:
national trade unions had sprung into being. The time was ripe, it seemed, for a national consolidation of all labor's forces; and in 1866, the <head>g_y</head> after the
 surrender of General Lee at Appomattox, the "National Labor Union" was
 formed at Baltimore under the leadership of an experienced organizer,
 W.H. Sylvis 


sense id: 105
definition: country own national life under
example:
until January, 1917, when the imminence of war with Germany led to the withdrawal of the American soldiers. Friendly relations were resumed with the Mexican <head>g_y</head>
 and the policy of "watchful waiting" was continued.
 
 
 THE UNITED STATES AND THE EUROPEAN WAR
 
 =The Outbreak of the War.=--In the opening days of August, 


sense id: 106
definition: Rome Roman Greek part rule
example:
form was a republic, but the real power lay in the hands of one hundred men, selected from the great merchant families. It was a <head>g_y</head> by capitalists who
 cared very little for the welfare of the poor freemen and slaves over whom
 they ruled. The wealth of Carthage enabled her 


sense id: 107
definition: after death work AD Rome
example:
which to work against the Senate. After the death of Tiberius a law had been passed permitting a man to hold the position of tribune <head>g_y</head>
 after year. Gaius intended to be a sort of perpetual tribune, and to rule
 the Roman assemblies very much as Pericles had ruled the people 


sense id: 108
definition: fight bribe contest generalship fashion
example:
course, won over the city mob, but it must be regarded as very unwise. It saddled the treasury with a heavy burden, and later the <head>g_y</head> had to furnish the grain for nothing. Indiscriminate charity of
 this sort increased, rather than lessened, the number of paupers.
 
 MEASURES OF GAIUS TO RELIEVE 


sense id: 109
definition: self new now do rights
example:
from imperialism and militarism. So far from being willing to desert the political faith of the fathers, this war has confirmed our confidence in self- <head>g_y</head> Liberty to grow, freedom to climb as high
 as industry and ability will permit, liberty to analyze and discuss the
 views of President, Congress, Governor--these 


sense id: 110
definition: imperial system 1 people two
example:
pyre in the Forum, and his friend, Antony, pronounced the funeral eulogy. CONSEQUENCES OF CAESAR'S DEATH In the light of all the possibilities of beneficent <head>g_y</head> which
 Caesar was revealing, his cowardly murder becomes one of the most
 stupendous follies recorded in history. Caesar's death could not restore
 the republic. It 


sense id: 111
definition: Rome title well example bore
example:
of Augustus and the death of Marcus Aurelius, is known as the Early Empire. As we shall now learn, it was a time of settled <head>g_y</head> and of internal
 tranquillity. Except for a brief period of anarchy at the close of the
 reign of Nero, it was also a time of 


sense id: 112
definition: there new long appeared spread
example:
American cause drew great strength in the trials of the Revolution. THE COLONIAL PRESS =The Rise of the Newspaper.=--The evolution of American democracy into a <head>g_y</head> by public opinion, enlightened by the open discussion of
 political questions, was in no small measure aided by a free press. That
 too, like education, 


sense id: 113
definition: marched banners through
example:
where Christ had worn a crown of thorns and accepted, instead, the modest title of "Protector of the Holy Sepulcher." [8] Godfrey died the next <head>g_y</head> and his brother Baldwin, who succeeded him, being less
 scrupulous, was crowned king at Bethlehem. The new kingdom contained
 nearly a score of fiefs, whose 


sense id: 114
definition: Rome Africa church Spain Arabs
example:
to Spain and Sicily, leaving the field clear for the introduction of Arabian civilization. The Arabs who settled in North Africa gave their religion and <head>g_y</head> to the Berbers, as the natives
 of the country were called, and to some extent intermingled with them.
 Arabs and Berbers still comprise the population 


sense id: 115
definition: 10 history Commission economic Senators
example:
some of its new problems. 7. Describe the Australian ballot and the abuses against which it is directed. 8. What are the elements of direct <head>g_y</head> Sketch their progress in
 the United States.
 
 9. Trace the history of popular election of Senators.
 
 10. Explain the direct primary. Commission government. The city 


sense id: 116
definition: absolute first under century advantages
example:
5. Define the terms _absolutism_ and _centralization_. Give an example of a European country under a centralized administration; of a European country under an absolute <head>g_y</head>
 
 6. What are the advantages of local self-government over a centralized
 government?
 
 7. "The emperor of the first century was a _Prince_, that is, 'first
 


sense id: 117
definition: Church have Roman time
example:
Protestantism which appeared in the sixteenth century. LUTHERANISM AND ANGLICANISM Lutheranism and Anglicanism presented some features in common. Both were state churches, supported by the <head>g_y</head> both had a book of common
 prayer; and both recognized the sacraments of baptism, the eucharist, and
 confirmation. The Church of England also kept the 


sense id: 118
definition: matters Roman interference Constantinople without
example:
in the West. It was a vigorous missionary church. Rome, the largest and most flourishing city in the empire and the seat of the imperial <head>g_y</head> naturally became the center from which Christianity spread
 over the western provinces. Many of the early Christian communities
 planted in Spain, Gaul, and Africa owed 


sense id: 119
definition: authority also only people
example:
the head of the Roman state religion. [35] Latin has continued to be the official language of Roman Catholicism. The Roman genius for law and <head>g_y</head> found a new expression in the
 creation of the papal power. The true successors of the ancient Roman
 statesmen were the popes of the Middle 


sense id: 120
definition: sell Red Sea buy
example:
lies in the center of a vast courtyard surrounded by a colonnade. The Kaaba is here seen covered with a heavy black cloth renewed each <head>g_y</head> Pilgrims
 enter the courtyard, walk slowly around the Kaaba seven times--seven is a
 holy number in Islam--and kiss the sacred black stone fixed in the 


sense id: 121
definition: AD Mohammedan nearly marks corresponds
example:
of proportion to their numbers. Many factors helped to enhance the power of the English Church in the colonies. It was supported by the British <head>g_y</head> and the official
 class sent out to the provinces. Its bishops and archbishops in England
 were appointed by the king, and its faith and service 


sense id: 122
definition: used country language still officer
example:
year 622 A.D., in which the Hegira occurred, marks the beginning of the Mohammedan era. The Christian year 1917 A.D. nearly corresponds to the Mohammedan <head>g_y</head> 1336 A.H. (_Anno Hegirae_).
 
 [6] Feasting during the nights of this month is allowable.
 
 [7] See page 333.
 
 [8] See page 219, 332.
 
 [9] See 


sense id: 123
definition: new succeeded murder whose Great
example:
a camp with a church in the background." Comment on this statement. 4. Explain the statement that "the Church, throughout the Middle Ages, was a <head>g_y</head> as well as an ecclesiastical organization."
 
 5. Distinguish between the _faith_ of the Church, the _organization_ of
 the Church, and the Church as a _force_ 


sense id: 124
definition: local system society rude courts
example:
compelled to make money payments. When a new heir succeeded to the fief, the lord received from him a sum usually money equivalent to one <head>g_y</head> revenue of the estate.
 This payment was called a "relief." Again, if a man sold his fief, the
 lord demanded another large sum from the 


sense id: 125
definition: land provide use
example:
of each week, during Lent, and on various holy days. The truce would have given Christendom peace for about two hundred and forty days each <head>g_y</head> but it
 seems never to have been strictly observed except in limited areas.
 
 ABOLITION OF PRIVATE WARFARE
 
 As the power of the kings increased in 


sense id: 126
definition: France England Spain became powerful
example:
green, and in the services of the parish church. They enjoyed many holidays; it has been estimated that, besides Sundays, about eight weeks in every <head>g_y</head> were free from work. Festivities at
 Christmas, Easter, and May Day, at the end of ploughing and the completion
 of harvest, relieved the monotony of 


sense id: 127
definition: American property lives independence Cuba
example:
German government." =American War Aims.=--In many addresses at the beginning and during the course of the war, President Wilson stated the purposes which actuated our <head>g_y</head> in taking up arms. He first made it clear that it was a
 war of self-defense. "The military masters of Germany," he exclaimed,
 "denied us 


sense id: 128
definition: men women war Germany during
example:
CHILDREN'S CRUSADE, 1213 A.D. The so-called Children's Crusade illustrates at once the religious enthusiasm and misdirected zeal which marked the whole crusading movement. During the <head>g_y</head> 1212 A.D. thousands of French children assembled in bands
 and marched through the towns and villages, carrying banners, candles, and
 crosses and singing, "Lord God, 


sense id: 129
definition: small westward history Turks Khans
example:
OTTOMAN TURKS AND THEIR CONQUESTS, 1227-1453 A.D. RISE OF THE OTTOMANS The first appearance of the Ottoman Turks in history dates from 1227 A.D., the <head>g_y</head> of Jenghiz Khan's death. In that year a small Turkish horde,
 driven westward from their central Asian homes by the Mongol advance,
 settled in Asia 


sense id: 130
definition: could ROUTES TRADE Europe
example:
prevent the "cornering of the market" by shrewd and unscrupulous traders. FAIRS Besides markets at frequent intervals, many towns held fairs once or twice a <head>g_y</head> The fairs often lasted for a month or more. They were especially
 necessary in medieval Europe, because merchants did not keep large
 quantities or many 


sense id: 131
definition: America across voyage Florida Rocky
example:
and architects of the United States have now begun to copy the beautiful churches and public buildings of Mexico and Peru. SPANISH COLONIAL POLICY The <head>g_y</head> of Spain administered its colonial dominions in the spirit
 of monopoly. As far as possible it excluded French, English, and other
 foreigners from trading with 


sense id: 132
definition: part capital founded Spaniards Spanish
example:
Incas. Pizarro founded in Peru the city of Lima. It replaced Cuzco as the capital of the country and formed the seat of the Spanish <head>g_y</head> in South America.
 
 EL DORADO
 
 The Spaniards, during the earlier part of the sixteenth century, heard
 much of a fabled king whom they called El 


sense id: 133
definition: German between Union North also
example:
Henry VII. [31] In 1497 A.D. Cabot sailed from Bristol across the northern Atlantic and made land somewhere between Labrador and Nova Scotia. The following <head>g_y</head> he seems to have undertaken a second voyage and
 to have explored the coast of North America nearly as far as Florida.
 Cabot, like Columbus, 


sense id: 134
definition: 1555 till V Charles AD
example:
offering a seat in it to Erasmus. Still more important was his support of the famous Society of Jesus, which had been established in the <head>g_y</head> of his accession to the papal throne.
 
 ST. IGNATIUS LOYOLA, 1491-1556 A.D.
 
 The founder of the new society was a Spanish nobleman, Ignatius Loyola. He
 


sense id: 135
definition: also century sixteenth kept
example:
Inquisition was not abolished till the nineteenth century. 236. SPAIN UNDER PHILIP II, 1556-1598 A.D. ABDICATION OF CHARLES V, 1555-1556 A.D. In 1555 A.D., the <head>g_y</head> of the Peace of Augsburg, [25] Charles V determined
 to abdicate his many crowns and seek the repose of a monastery. The plan
 was duly 


sense id: 136
definition: result several there foreign acts
example:
plumage and neglected the dying bird. Burke had denied the right of the French people to choose their own governors, blandly forgetting that the English <head>g_y</head> in which
 he saw final perfection itself rested on two revolutions. He had boasted
 that the king of England held his crown in contempt of 


sense id: 137
definition: 16 part war measures 18
example:
convert the Republic into an empire, we favor an immediate declaration of the Nation's purpose to give to the Filipinos, first, a stable form of <head>g_y</head> second, independence;
 third, protection from outside interference.... The greedy commercialism
 which dictated the Philippine policy of the Republican administration
 attempts to justify it with the 


sense id: 138
definition: twentythird MAN Museum ablest man
example:
counts to the scaffold. Henceforth the nobles were no longer feudal lords but only courtiers. CARDINAL MAZARIN Richelieu died in 1642 A.D., and the next <head>g_y</head> Louis XIII, the master whom
 he had served so faithfully, also passed away. The new ruler, Louis XIV,
 was only a child, and the management 


sense id: 139
definition: Oliver Hampden Cromwell Pym
example:
AND WALES--THE CIVIL WARS OF THE 17TH CENTURY] REFORMS OF THE LONG PARLIAMENT The Long Parliament no sooner assembled than it assumed the conduct of <head>g_y</head> The leaders, including John Hampden, John Pym, and Oliver
 Cromwell, openly declared that the House of Commons, and not the king,
 possessed supreme authority in 


sense id: 140
definition: came America thousands became city
example:
and gave them certain powers in the management of its affairs, including the right to admit new members. The company was in fact a little <head>g_y</head> set up by the king. When the members of the
 corporation remained in England, as in the case of the Virginia Company,
 they operated through 


sense id: 141
definition: also_ self colonies _See Revolution
example:
Robert Morris. 2. Anti-Federalist leaders: Jefferson, Madison, Monroe. 3. Issues: funding the debt, assumption of state debts, first United States bank, taxation, tariff, strong central <head>g_y</head> _versus_ states' rights, and the Alien and
           Sedition acts.
      II. Era of "Good Feeling" from about 1816 to about 1824, a period
          of no organized 


sense id: 142
definition: Connecticut Fundamental Orders forth difficulty
example:
branded as a criminal along with sturdy thieves and incorrigible rascals. Other transported offenders were "political criminals"; that is, persons who criticized or opposed the <head>g_y</head> This class included now Irish who revolted against
 British rule in Ireland; now Cavaliers who championed the king against
 the Puritan revolutionists; Puritans, in turn, 


sense id: 143
definition: years single new million first
example:
"Old Ireland" came thousands of native Irish, Celtic in race and Catholic in religion. Like their Scotch-Irish neighbors to the north, they revered neither the <head>g_y</head> nor the church of England imposed
 upon them by the sword. How many came we do not know, but shipping
 records of the colonial period 


sense id: 144
definition: now rule political Ireland
example:
the traffic in them was highly profitable. Orphans and dependents were sometimes disposed of in America by relatives unwilling to support them. In a single <head>g_y</head> 1627, about fifteen hundred children were shipped to
 Virginia.
 
 In this gruesome business there lurked many tragedies, and very few
 romances. Parents were separated from 


sense id: 145
definition: merchants English interest colonies
example:
payment in money, known as "quit rent." In Maryland, the proprietor sometimes collected as high as &#194;&#163;9000 (equal to about $500,000 to-day) in a single <head>g_y</head> from this
 source. In Pennsylvania, the quit rents brought a handsome annual
 tribute into the exchequer of the Penn family. In the royal provinces,
 the 


sense id: 146
definition: can help comfortably already without
example:
be overestimated. For many a century the English had employed their fine woolen cloth as the chief staple in a lucrative foreign trade, and the <head>g_y</head> had come to look upon it as an object of special interest and
 protection. When the colonies were established, both merchants and
 statesmen naturally expected 


sense id: 147
definition: self local revolt led look
example:
but in no colony was a legislature steadily controlled by a single group. Toleration encouraged diversity, and diversity, in turn, worked for greater toleration. The <head>g_y</head> and faith of the dissenting denominations conspired with
 economic and political tendencies to draw America away from the English
 state. Presbyterians, Quakers, Baptists, and Puritans 


sense id: 148
definition: Rise free =The like
example:
in this fateful enterprise was Stephen A. Douglas, Senator from Illinois, and the occasion for the deed was the demand for the organization of territorial <head>g_y</head> in the regions west of Iowa and
 Missouri.
 
 Douglas, like Clay and Webster before him, was consumed by a strong
 passion for the presidency, and, 


sense id: 149
definition: known three sentiments years Lord
example:
before the first newspaper appeared, bearing the curious title, _Public Occurrences Both Foreign and Domestic_, and it had not been running very long before the <head>g_y</head> of Massachusetts suppressed
 it for discussing a political question.
 
 Publishing, indeed, seemed to be a precarious business; but in 1704
 there came a second venture 


sense id: 150
definition: New railway York Massachusetts acres
example:
must not be overlooked. The bounty of a lavish government, for example, made possible the work of railway promoters. By the year 1872 the Federal <head>g_y</head> had granted in aid of railways 155,000,000 acres of land--an
 area estimated as almost equal to Pennsylvania, New York, Connecticut,
 Rhode Island, Massachusetts, Maine, New 


sense id: 151
definition: have civil Carolina idolized hands
example:
expensive war which has ever been waged in material, in men, and in money. The conference in Paris was mostly concerned with money. For the <head>g_y</head> ending Dec. 31 next the aggregate expenditure of the
 Allies will not be far short of &#194;&#163;2,000,000,000. The British Empire will
 be spending considerably more 


sense id: 152
definition: America British system authority charters
example:
as an act of grace or of mercy but as a direct attempt to enlist French Canadians on the side of Great Britain. The British <head>g_y</head> did not grant religious toleration to Catholics
 either at home or in Ireland and the Americans could see no good motive
 in granting it in 


sense id: 153
definition: upon made war army now
example:
problem was presented in different shape in different sections of America. It was not handled according to any coherent or uniform plan by the British <head>g_y</head>
 which alone could speak for all the provinces at the same time. Neither
 did the proprietors and the governors who succeeded one another, in an
 


sense id: 154
definition: colonies self spirit national First
example:
as more likely to do good than harm." =The Powers of the Federal Government.=--On the question of the powers to be conferred upon the new <head>g_y</head> there was less occasion for a
 serious dispute. Even the delegates from the small states agreed with
 those from Massachusetts, Pennsylvania, and Virginia that new 


sense id: 155
definition: colonial week English judicial ground
example:
enacted and approved, null and void, on the ground that they were contrary to English law. =Imperial Control in Operation.=--Day after day, week after week, <head>g_y</head>
 after year, the machinery for political and judicial control over
 colonial affairs was in operation. At one time the British governors in
 the colonies were 


sense id: 156
definition: new upon war little after
example:
wage a hand-to-hand war upon it, cutting and burning a little space to let in the light upon a dozen acres of hard-won soil, and <head>g_y</head> after year expanding the clearing into
 new woodlands against the stubborn resistance of primeval trunks and
 matted roots. He made war against the rank fertility 


sense id: 157
definition: treaty acquired among III Western
example:
debts. Thus the first chapter was written in the long battle over sound money on this continent. =Limitation on Western Land Sales.=--Later in the same <head>g_y</head> (1763)
 George III issued a royal proclamation providing, among other things,
 for the government of the territory recently acquired by the treaty of
 Paris from 


sense id: 158
definition: Act American law ports vessels
example:
on this continent. =Limitation on Western Land Sales.=--Later in the same year (1763) George III issued a royal proclamation providing, among other things, for the <head>g_y</head> of the territory recently acquired by the treaty of
 Paris from the French. One of the provisions in this royal decree
 touched frontiersmen to the 


sense id: 159
definition: favor through close must French
example:
vigorous execution of the new revenue law. The strict terms of the Sugar Act were strengthened by administrative measures. Under a law of the previous <head>g_y</head> the commanders of armed
 vessels stationed along the American coast were authorized to stop,
 search, and, on suspicion, seize merchant ships approaching colonial
 ports. By 


sense id: 160
definition: act British repealed revenue colonies
example:
combination moved steadily towards its goal. While the Sugar Act was under consideration in Parliament, Grenville announced a plan for a stamp bill. The next <head>g_y</head> it went through both Houses with a speed that must have astounded
 its authors. The vote in the Commons stood 205 in favor to 49 


sense id: 161
definition: new Congress Constitution United America
example:
in New York to discuss the situation. Nine colonies responded and sent representatives. The delegates, while professing the warmest affection for the king's person and <head>g_y</head> firmly spread on record
 a series of resolutions that admitted of no double meaning. They
 declared that taxes could not be imposed without their consent, 


sense id: 162
definition: soldiers prevent town always populous
example:
house and search his papers and premises, was too much for the emotions of people who had fled to America in a quest for self- <head>g_y</head> and free homes, who had braved such hardships to
 establish them, and who wanted to trade without official interference.
 
 The writ of assistance had been 


sense id: 163
definition: declare countrymen equivalent beware American
example:
American life. The second was to prosecute American leaders as criminals; of this he begged his countrymen to beware lest the colonists declare that "a <head>g_y</head>
 against which a claim of liberty is tantamount to high treason is a
 government to which submission is equivalent to slavery." The third and
 right 


sense id: 164
definition: price market Hamilton full proposition
example:
their rights, he brushed it aside as ridiculous, protesting that it was "owing to the constitution of the people, not to the constitution of the <head>g_y</head> that the Crown is not as oppressive in England as in
 Turkey."
 
 Having thus summarily swept away the grounds of allegiance to the old
 order, 


sense id: 165
definition: part laying history new section
example:
America. The convention balked at the latter but went half way by abolishing the system of royal administration and establishing a complete plan of self- <head>g_y</head> A month later, on April 12, the
 neighboring state of North Carolina uttered the daring phrase from which
 others shrank. It empowered its representatives in 


sense id: 166
definition: form new secure rights becomes
example:
West. The prophecy of the Hartford convention had been fulfilled. [Illustration: ANDREW JACKSON] When Jackson took the oath of office on March 4, 1829, the <head>g_y</head> of
 the United States entered into a new era. Until this time the
 inauguration of a President--even that of Jefferson, the apostle of
 simplicity--had brought 


sense id: 167
definition: devised taken state steps legislatures
example:
of delegates in which each state had an equal voice and gave it the right to call upon the state legislatures for the sinews of <head>g_y</head> and soldiers.
 
 =The Application of Tests of Allegiance.=--As the successive steps were
 taken in the direction of independent government, the patriots devised
 and applied tests 


sense id: 168
definition: Congress American would address lived
example:
families were driven out of their homes to find their way as best they could within the British lines or into Canada, where the British <head>g_y</head> gave them lands. Such excesses were deplored by Washington,
 but they were defended on the ground that in effect a civil war, as well
 as 


sense id: 169
definition: against William denounced Pitt deplored
example:
confidential arrangements to furnish money, clothing, powder, and other supplies to the struggling colonies, although official requests for them were officially refused by the French <head>g_y</head>
 
 =Franklin at Paris.=--When Franklin reached Paris, he was received only
 in private by the king's minister, Vergennes. The French people,
 however, made manifest their affection 


sense id: 170
definition: new convention Articles 2 states
example:
the convention, Fiske, pp. 236-249; (2) the great compromise, Fiske, pp. 250-255; (3) slavery and the convention, Fiske, pp. 256-266; and (4) the frame of <head>g_y</head> Fiske, pp. 275-301; Elson, pp. 328-334.
 
 =Biographical Studies.=--Look up the history and services of the leaders
 in the convention in any good encyclopedia.
 
 =Ratification of 


sense id: 171
definition: scale declared bonds Confederation begun
example:
domain stretching from the Atlantic Ocean to the Mississippi River, began its career among the sovereign powers of the earth. In the sphere of civil <head>g_y</head> the results of the Revolution were
 equally remarkable. Royal officers and royal authorities were driven
 from the former dominions. All power was declared to be 


sense id: 172
definition: left strength neither problems resources
example:
united in common bonds under the Articles of Confederation. A republic on a large scale was instituted. Thus there was begun an adventure in popular <head>g_y</head> such as the
 world had never seen. Could it succeed or was it destined to break down
 and be supplanted by a monarchy? The fate 


sense id: 173
definition: re&195&171nacted successor next canceled third
example:
nevertheless it was forced on unwilling creditors to square old accounts. In every part of the country legislative action fluctuated violently. Laws were made one <head>g_y</head> only to be repealed the next and re&#195;&#171;nacted the
 third year. Lands were sold by one legislature and the sales were
 canceled by its successor. 


sense id: 174
definition: army farmers protested against open
example:
that an armed rebellion was avoided. In Massachusetts the malcontents, under the leadership of Daniel Shays, a captain in the Revolutionary army, organized that same <head>g_y</head> open resistance to the government of the state.
 Shays and his followers protested against the conduct of creditors in
 foreclosing mortgages upon the debt-burdened farmers, 


sense id: 175
definition: monarchical speak royal am told
example:
obtain the constitutions under which we now live--constitutions of our own choice and making--and now we are unsheathing our sword to overturn them." The same <head>g_y</head> he
 burst out in a lament over rumors of restoring royal government. "I am
 told that even respectable characters speak of a monarchical government
 without 


sense id: 176
definition: Madison men Secretary Hamilton should
example:
at full value but at a figure reasonably above the market price. Against the proposition Hamilton set his face like flint. He maintained that the <head>g_y</head> was honestly bound to redeem every bond at its face value,
 although the difficulty of securing revenue made necessary a lower rate
 of interest on 


sense id: 177
definition: form check conferred 8 balance
example:
before the convention were nine in number: (1) Shall the Articles of Confederation be revised or a new system of government constructed? (2) Shall the <head>g_y</head> be founded on
 states equal in power as under the Articles or on the broader and deeper
 foundation of population? (3) What direct share shall 


sense id: 178
definition: Constitution national power necessary among
example:
convention, after nearly four months of debate in secret session, flung open the doors and presented to the Americans the finished plan for the new <head>g_y</head> Then the great debate passed to
 the people.
 
 =The Opposition.=--Storms of criticism at once descended upon the
 Constitution. "Fraudulent usurpation!" exclaimed Gerry, who had refused
 


sense id: 179
definition: friends making election considered popular
example:
destruction. Other questions were not so simple, particularly the subject of federal appropriations in aid of roads and other internal improvements. Jefferson had strongly favored <head>g_y</head> assistance in such matters, but his administration was
 followed by a reaction. Both Madison and Monroe vetoed acts of Congress
 appropriating public funds for public 


sense id: 180
definition: States United federal new states
example:
endorsed political and social reforms, such as the initiative, referendum, and recall, the abolition of child labor, the exclusion of Oriental labor, old-age pensions, and <head>g_y</head> ownership. Moreover it adopted the policy of "rewarding
 friends and punishing enemies" by advising members to vote for or
 against candidates according to their stand 


sense id: 181
definition: national United debt States satisfaction
example:
states in support of the Revolution. These debts he proposed to add to the national debt. They were to be "assumed" by the United States <head>g_y</head> and placed on the same secure
 foundation as the continental debt. This measure he defended not merely
 on grounds of national honor. It would, as 


sense id: 182
definition: bonds paper issue currency contended
example:
The whole gamut of taxation was run. Even a tax on incomes and gains by the year, the first in the history of the federal <head>g_y</head> was included in the long list.
 
 Revenues were supplemented by bond issues, mounting in size and interest
 rate, until in October, at the end of 


sense id: 183
definition: after action favor prepare Hamilton
example:
industries. The first revenue act of 1789, though designed primarily to bring money into the empty treasury, declared in favor of the principle. The following <head>g_y</head> Washington referred to the
 subject in his address to Congress. Thereupon Hamilton was instructed to
 prepare recommendations for legislative action. The result, after a
 delay 


sense id: 184
definition: states state governments interests
example:
subject in his address to Congress. Thereupon Hamilton was instructed to prepare recommendations for legislative action. The result, after a delay of more than a <head>g_y</head> was his _Report on Manufactures_, another
 state paper worthy, in closeness of reasoning and keenness of
 understanding, of a place beside his report on public 


sense id: 185
definition: concluded new prosperity strength abroad
example:
they did the resources of individuals and the interests of the states, awakened alarm and opposition. Funding at face value, said his critics, was a <head>g_y</head> favor to speculators; the assumption of state
 debts was a deep design to undermine the state governments; Congress had
 no constitutional power to create a 


sense id: 186
definition: looked conviction Hamilton opposite exact
example:
and shrewd negotiator. He was also by honest opinion and matured conviction the exact opposite of Hamilton. The latter believed in a strong, active, "high-toned" <head>g_y</head> vigorously compelling in all its branches. Jefferson looked
 upon such government as dangerous to the liberties of citizens and
 openly avowed his faith in the 


sense id: 187
definition: rights freedom individual champion rather
example:
conviction the exact opposite of Hamilton. The latter believed in a strong, active, "high-toned" government, vigorously compelling in all its branches. Jefferson looked upon such <head>g_y</head> as dangerous to the liberties of citizens and
 openly avowed his faith in the desirability of occasional popular
 uprisings. Hamilton distrusted the people. "Your people 


sense id: 188
definition: against measures there rule way
example:
to enlarge the rights of persons rather than the powers of government. Thus he became the champion of the individual against the interference of the <head>g_y</head>
 and an ardent advocate of freedom of the press, freedom of speech, and
 freedom of scientific inquiry. It was, accordingly, no mere factious
 spirit that 


sense id: 189
definition: think American fire popular playing
example:
possible operation of her military force in maintaining the neutrality of Belgium to the territory of the State of Belgium. These treaties expired in the <head>g_y</head> 1872, and the present German Empire
 has never signed any treaty guaranteeing the neutrality of Belgium.
 Moreover, between 1872 and 1914 Belgium became what is 


sense id: 190
definition: great Europe States part German
example:
more territory. "The moment we acted," said Mr. Hay, "the rest of the world paused and finally came over to our ground; and the German <head>g_y</head> which is generally brutal but seldom silly,
 recovered its senses, and climbed down off its perch."
 
 In taking this position, the Secretary of State did 


sense id: 191
definition: purely interest warned cautioned lasting
example:
acts toward either France or England. When Gen&#195;&#170;t continued to hold meetings, issue manifestoes, and stir up the people against England, Washington asked the French <head>g_y</head> to recall him. This act he followed up by
 sending the Chief Justice, John Jay, on a pacific mission to England.
 
 The result was the 


sense id: 192
definition: candid man plain goodtempered Jefferson
example:
of lasting interest. He warned them against sectional jealousies. He remonstrated against the spirit of partisanship, saying that in government "of the popular character, in <head>g_y</head> purely elective, it is a spirit not to be
 encouraged." He likewise cautioned the people against "the insidious
 wiles of foreign influence," saying: "Europe has 


sense id: 193
definition: States United President government against
example:
to the United States and later conferred upon them the ordinary territorial form of government. CUBA AND THE SPANISH WAR =Early American Relations with Cuba.=--The <head>g_y</head> that brought Hawaii
 finally under the American flag likewise drew to a conclusion another
 long controversy over a similar outpost in the Atlantic, one of 


sense id: 194
definition: great put law against
example:
... against the government of the United States or either House of Congress, or the President of the United States, with intent to defame said <head>g_y</head> ... or to bring
 them or either of them into contempt or disrepute." This measure was
 hurried through Congress in spite of the opposition and 


sense id: 195
definition: Congress aid acts used federal
example:
and in official capacity after the adoption of the Constitution. In short, he was of the age that had wrought American independence and set the <head>g_y</head> afloat. With
 his passing, leadership went to a new generation; but his successor,
 John Quincy Adams, formed a bridge between the old and the new 


sense id: 196
definition: party interest act during symbols
example:
besought by the French government, promised the aid of the British navy if German warships made hostile demonstrations in the Channel. August 3d, the German <head>g_y</head> declared war on France. The following day,
 Great Britain demanded of Germany respect for Belgian neutrality and,
 failing to receive the guarantee, broke off diplomatic 


sense id: 197
definition: national began money pay over
example:
the provincial and agricultural interest. =Republican Simplicity.=--Every act of the Jeffersonian party during its early days of power was in accord with the ideals of <head>g_y</head> which it
 professed. It had opposed all pomp and ceremony, calculated to give
 weight and dignity to the chief executive of the nation, as symbols 


sense id: 198
definition: improvement shall pursuits industry
example:
reciting the fortunate circumstances of climate, soil, and isolation which made the future of America so full of promise, Jefferson concluded: "A wise and frugal <head>g_y</head> which shall restrain men from injuring one another,
 shall leave them otherwise free to regulate their own pursuits of
 industry and improvement and shall not 


sense id: 199
definition: party under Republicans leadership hands
example:
jurisdiction of justices of the peace. This was well enough for the great planters who made their regular residence there for a part of each <head>g_y</head> but it was a source of oppression to the up-country
 settlers, remote from the court. The difficulty of bringing witnesses,
 the delay of the law, 


sense id: 200
definition: authority States United fell State
example:
in China. In this document he proposed that existing treaty ports and vested interests of the several foreign countries should be respected; that the Chinese <head>g_y</head> should be permitted to extend its tariffs to all
 ports held by alien powers except the few free ports; and that there
 should be no 


sense id: 201
definition: explicitly mere union regarded purpose
example:
of the Czar, Alexander I, in the autumn of 1815, had entered into a Holy Alliance to sustain by reciprocal service the autocratic principle in <head>g_y</head> Although the effusive, almost maudlin, language
 of the treaty did not express their purpose explicitly, the Alliance was
 later regarded as a mere union of 


sense id: 202
definition: system most being representative engage
example:
conference is reflected in the first article of the agreement reached by the delegates: "The high contracting powers, being convinced that the system of representative <head>g_y</head> is equally incompatible with the monarchical principle and
 the maxim of the sovereignty of the people with the divine right,
 mutually engage in the most 


sense id: 203
definition: aided chosen new length Federalists
example:
and accompany us in it. By acceding to her proposition we detach her from the bands, bring her mighty weight into the scale of free <head>g_y</head> and emancipate a
 continent at one stroke.... With her on our side we need not fear the
 whole world. With her then we should most 


sense id: 204
definition: executive thing good alone king
example:
might check and balance one another, it has given, according to this opinion, to one of them alone the right to prescribe rules for the <head>g_y</head> of the others, and to that one, too, which is unelected
 by and independent of the nation.... The Constitution, on this
 hypothesis, is a mere 


sense id: 205
definition: state declared have States Constitution
example:
Independence for the purpose of common defense. The Articles of Confederation did but strengthen this national bond and the Constitution sealed it forever. The federal <head>g_y</head> was not a
 creature of state governments. It was erected by the people and derived
 its powers directly from them. "It is," said Webster, "the 


sense id: 206
definition: form constitution new states held
example:
the United States have declared that this Constitution shall be the supreme law." When a state questions the lawfulness of any act of the federal <head>g_y</head> it
 cannot nullify that act or withdraw from the union; it must abide by the
 decision of the Supreme Court of the United States. The 


sense id: 207
definition: rights States United placed federal
example:
laws making it impossible for Chinese and Japanese to buy land outright; and in other ways they discriminated against Orientals. Such proceedings placed the federal <head>g_y</head> in an
 embarrassing position. By treaty it had guaranteed specific rights to
 Japanese citizens in the United States, and the government at Tokyo
 contended that 


sense id: 208
definition: federal system national new established
example:
not completely fit the case. That there was an economic interest on the part of absentee proprietors, and that men of political influence with the <head>g_y</head> were often among the
 grantees seems also to be true. Melville Egleston states the case thus:
 "The court was careful not to authorize new plantations 


sense id: 209
definition: saying measures manifest State objections
example:
importance--on the ground that they either were destined ultimately to Germany or would release goods for sale to Germans. On November 2, 1914, the English <head>g_y</head> announced that the Germans wore sowing mines in
 open waters and that therefore the whole of the North Sea was a military
 zone. Ships bound 


sense id: 210
definition: men New manhood property small
example:
power in five commissioners, one of whom, without any special prerogatives, was assigned to the office of "mayor president." In 1908, the commission form of <head>g_y</head> as it was soon characterized, was adopted by Des
 Moines, Iowa. The attention of all municipal reformers was drawn to it
 and it was hailed 


sense id: 211
definition: States free declared United country
example:
ousting him from the rules committee and depriving him of the power to appoint its members. The storm was brewing. In the autumn of that <head>g_y</head> the Democrats won a clear majority in the House of
 Representatives and began an open battle with President Taft by
 demanding an immediate downward revision 


sense id: 212
definition: election popular income free tax
example:
principles of taxation." Even the Eastern Republicans were hardly as savage in their denunciation of the tax. But all this labor was wasted. The next <head>g_y</head> the Supreme Court of the United States declared the income
 tax to be a direct tax, and therefore null and void because it was laid
 


sense id: 213
definition: men war popular military reforms
example:
deal in this way. European houses on the spot, whether independent or financed by large home houses, give credits for as long, sometimes, as a <head>g_y</head> They would
 not continue to do so if they lost by doing it. Often this fits the
 customs of the local domestic trade. In one 


sense id: 214
definition: faithful servants denounced became James
example:
York--Jackson established the "spoils system" at Washington. The famous slogan, "to the victor belong the spoils of victory," became the avowed principle of the national <head>g_y</head> Statesmen like Calhoun denounced it; poets like
 James Russell Lowell ridiculed it; faithful servants of the government
 suffered under it; but it held undisturbed sway 


sense id: 215
definition: States people maintain further federal
example:
fight on the force laws until they wrung from President Hayes a measure forbidding the use of United States troops in supervising elections. The following <head>g_y</head> they again
 had recourse to a rider on the army bill and carried it through, putting
 an end to the use of money for military 


sense id: 216
definition: South naval military national Carolina
example:
tenor of American diplomacy. On the 4th, McKinley, evidently convinced that promises did not mean performances, instructed our minister at Madrid to warn the Spanish <head>g_y</head> that as no effective armistice had been offered to the
 Cubans, he would lay the whole matter before Congress. This decision,
 every one knew, from 


sense id: 217
definition: removal treasury seek funds independent
example:
unemployment, begged for relief. Van Buren braved the storm, offering no measure of reform or assistance to the distracted people. He did seek security for <head>g_y</head> funds by
 suggesting the removal of deposits from private banks and the
 establishment of an independent treasury system, with government
 depositaries for public funds, in 


sense id: 218
definition: epochmaking Jacksons same agitation events
example:
as Secretary of State, in negotiation with Lord Ashburton representing Great Britain, settled the long-standing dispute between the two countries over the Maine boundary. A <head>g_y</head> after closing this
 chapter in American diplomacy, Webster withdrew to private life, leaving
 the President to endure alone the buffets of political fortune.
 
 To the 


sense id: 219
definition: native farmers American whose same
example:
disintegration among the savages. The new wants and the demoralization which resulted from the Indian trade facilitated the purchases of their lands by the federal <head>g_y</head> The trader was followed by the seeker for the best
 pine land "forties"; and by the time of the Civil War the exploitation
 of the 


sense id: 220
definition: people punish spirit criminals stable
example:
at all being made for the sake of argument with due reluctance), it is quite certain that until it becomes as voluntary as the parliamentary <head>g_y</head> of Australia, and has been modified accordingly, it will
 remain an artificial, precarious, and continually threatening political
 structure. Nevertheless, we need not go to the 


sense id: 221
definition: conviction floor grew critics 1852
example:
destroyed the second United States Bank. When he smote nullification in South Carolina, it gave him cordial support. It approved his policy of parceling out <head>g_y</head> offices among party
 workers--"the spoils system" in all its fullness. On only one point did
 it really dissent. The West heartily favored internal improvements, the
 


sense id: 222
definition: Germany people aided _The Irish
example:
had been reversed in fifty years. Tested by figures of production, King Cotton had shriveled by 1860 to a petty prince in comparison, for each <head>g_y</head> the captains of industry turned out goods worth nearly twenty times
 all the bales of cotton picked on Southern plantations. Iron, boots and
 shoes, and 


sense id: 223
definition: popular fled shot overthrown constitutional
example:
nature were aided by the policies of government in England and Germany. _The Coming of the Irish._--The opposition of the Irish people to the English <head>g_y</head> ever furious and irrepressible, was increased in the
 mid forties by an almost total failure of the potato crop, the main
 support of the peasants. 


sense id: 224
definition: North otherwise climax pleasureseeking seventy
example:
in profits. They reckoned that, if the South were to work up her own cotton, she would realize from seventy to one hundred millions a <head>g_y</head> that otherwise went
 North. Finally, to cap the climax, they regretted that planters spent
 some fifteen millions a year pleasure-seeking in the alluring cities and
 


sense id: 225
definition: act great upon war under
example:
prices. By a series of measures, enlarging the principles of the shipping act of 1916, ships and shipyards were brought under public control and the <head>g_y</head> was empowered to embark upon a
 great ship-building program. In December, 1917, the government assumed
 for the period of the war the operation of the 


sense id: 226
definition: party Republican Senator William conceded
example:
the evils of the system was substituted an imperious and belligerent demand for instant emancipation. If a date must be fixed for its appearance, the <head>g_y</head> 1831
 may be taken when William Lloyd Garrison founded in Boston his
 anti-slavery paper, _The Liberator_. With singleness of purpose and
 utter contempt for all 


sense id: 227
definition: There United answer place Congress
example:
perplexing international complications. It had ever-increasing financial and commercial connections with all other countries. Our associates in the recent war were heavily indebted to our <head>g_y</head>
 The prosperity of American industries depended to a considerable extent
 upon the recovery of the impoverished and battle-torn countries of
 Europe.
 
 There were other complications 


sense id: 228
definition: raised face through Congress petition
example:
runaway slaves; Congress had the power to enforce this clause by appropriate legislation. Since the control of the post office was vested in the federal <head>g_y</head> it had
 to face the problem raised by the transmission of abolition literature
 through the mails. Finally citizens had the right of petition; it
 inheres 


sense id: 229
definition: =The Twelve months party FOREIGN
example:
money lending. In 1917 millions of dollars were granted to states in aid of vocational education, incidentally imposing uniform standards throughout the country. Evidently the <head>g_y</head> was no longer limited to the duties of
 the policeman.
 
 =The Prohibition Amendment.=--A still more significant form of
 intervention in state affairs was the passage, 


sense id: 230
definition: Revenues mounting taxation history included
example:
times, would have drawn forth opposition of ominous strength. The whole gamut of taxation was run. Even a tax on incomes and gains by the <head>g_y</head> the first in the history of
 the federal government, was included in the long list.
 
 Revenues were supplemented by bond issues, mounting in size and 


sense id: 231
definition: course though upon federal beaten
example:
1861, declaring the sole purpose of the war to be the salvation of the union and disavowing any intention of interfering with slavery. The federal <head>g_y</head> though pledged to the preservation of slavery,
 soon found itself beaten back upon its course and out upon a new tack.
 Before a year had 


sense id: 232
definition: civil liberties suspended _habeas corpus_
example:
of surrendering to civil courts persons arrested under their orders, or even making answers to writs issued from such courts. In the autumn of that <head>g_y</head> the President, acting under the terms
 of this law, declared this ancient and honorable instrument for the
 protection of civil liberties, the _habeas corpus_, suspended 


sense id: 233
definition: measures himself bars magistrate found
example:
charged with no offense, and were denied the privilege of examination before a civil magistrate. A Vermont farmer, too outspoken in his criticism of the <head>g_y</head> found himself
 behind the bars until the government, in its good pleasure, saw fit to
 release him. These measures were not confined to the theater 


sense id: 234
definition: per industry have 1870 do
example:
in his chair. "I hope we may never have a worse man," was Lincoln's quiet answer. Wide were the dissensions in the North during that <head>g_y</head> and the
 Republicans, while selecting Lincoln as their candidate again, cast off
 their old name and chose the simple title of the "Union party."
 Moreover, 


sense id: 235
definition: immigration law land selling low
example:
of the national forests was enlarged from 43 million acres to 194 million acres by presidential proclamation--more than 43 million acres being added in one <head>g_y</head> 1907. The men who turned sheep and cattle to graze on the
 public lands were compelled to pay a fair rental, much to their
 dissatisfaction. 


sense id: 236
definition: notes authorized founded empowered 1864
example:
of power to this nation--the asylum of the oppressed of all nations--should be fostered and encouraged by a liberal and just policy." In that very <head>g_y</head> Congress, recognizing the importance of the
 problem, passed a measure of high significance, creating a bureau of
 immigration, and authorizing a modified form of indentured 


sense id: 237
definition: took status entitled recognized Constitution
example:
of Congress in 1864, they authorized a series of national banks founded on the credit of government bonds and empowered to issue notes. The next <head>g_y</head> they stopped all bank paper sent forth under the
 authority of the states by means of a prohibitive tax. In this way, by
 two measures 


sense id: 238
definition: breaking creation less farmers Arkansas
example:
as idle threats in no way endangering the security of the measures by which political reconstruction had been undone. =The Solid South.=--Out of the thirty- <head>g_y</head> conflict against "carpet-bag
 rule" there emerged what was long known as the "solid South"--a South
 that, except occasionally in the border states, never gave an 


sense id: 239
definition: bonds private hands top stocks
example:
railways and wagon roads. About half of New Mexico, Arizona, and California was also given outright to railway companies. These vast grants from the federal <head>g_y</head> were supplemented by gifts from the states in land and by
 subscriptions amounting to more than two hundred million dollars. The
 history of these gifts 


sense id: 240
definition: protect public duty use own
example:
low prices to energetic men ready to develop them, and then to leave the rest to the initiative and drive of individuals and companies." All <head>g_y</head>
 interference with the management, prices, rates, charges, and conduct of
 private business they held to be either wholly pernicious or intolerably
 impertinent. Judging from their 


sense id: 241
definition: interference companies business rates private
example:
conceived the nation as a great collection of individuals, companies, and labor unions all struggling for profits or high wages and held together by a <head>g_y</head> whose principal duty was to keep the peace among them and
 protect industry against the foreign manufacturer. Such was the
 political theory of business during 


sense id: 242
definition: government rather benefit result worst]
example:
with doubt and dismay is the degradation of the moral tone. Is it or is it not a result of democracy? Is ours a ' <head>g_y</head> of the people, by the people, for the people,' or
 a Kakistocracy [a government of the worst], rather for the benefit of
 knaves at the 


sense id: 243
definition: states irrigation lands federal arid
example:
away the Indians and the cattle rangers. The first was the policy of the railway companies in selling large blocks of land received from the <head>g_y</head> at low prices to induce immigration. The second was the
 operation of the Homestead law passed in 1862. This measure practically
 closed the long controversy 


sense id: 244
definition: themselves pick days shovel Laguna
example:
for some one with more energy than themselves to come along and do the work. But the Arizonians, mindful of the fact that God, the <head>g_y</head> and Carnegie help those who help
 themselves, spent their days wielding the pick and shovel, and their
 evenings in writing letters to Washington with toil-hardened 


sense id: 245
definition: may safety laws own central
example:
situated as not to be under any active and protecting branch of the central government, have a right, if on American soil, to frame a <head>g_y</head> and
 enact such laws and regulations as may be necessary for their own
 safety, protection, and happiness, always with the condition precedent,
 that they shall, 


sense id: 246
definition: brought under Hawaii form SPANISH
example:
a joint resolution, passed on July 6, 1898, annexed the islands to the United States and later conferred upon them the ordinary territorial form of <head>g_y</head>
 
 
 CUBA AND THE SPANISH WAR
 
 =Early American Relations with Cuba.=--The year that brought Hawaii
 finally under the American flag likewise drew to a conclusion another
 


sense id: 247
definition: ratio mints question silver
example:
sold at sixty-four cents a bushel, their search for relief became desperate, and they at last concentrated their efforts on opening the mints of the <head>g_y</head> for the free coinage of
 silver at the ratio of sixteen to one.
 
 =Republicans and Democrats Divided.=--On this question both Republicans
 and Democrats were divided, 


sense id: 248
definition: American President felt Mexican men
example:
"watchful waiting," he twice came to blows with Mexican forces. In 1914 some American sailors at Tampico were arrested by a Mexican officer; the Mexican <head>g_y</head> although it immediately
 released the men, refused to make the required apology for the incident.
 As a result President Wilson ordered the landing of American 


sense id: 249
definition: Court null States declared tax
example:
upon the consumption of the people." In this spirit the sponsors of the Wilson tariff bill laid a tax upon all incomes of $4000 a <head>g_y</head> or
 more.
 
 In taking this step, the Democrats encountered opposition in their own
 party. Senator Hill, of New York, turned fiercely upon them, exclaiming:
 "The 


sense id: 250
definition: ports built prey escape _Alabama_
example:
old trust; and the Copper Trust was incorporated under the laws of New Jersey, its par value capital being fixed shortly afterward at $175,000,000. A <head>g_y</head>
 later the National Sugar Refining Company, of New Jersey, started with a
 capital of $90,000,000, adopting the policy of issuing to the
 stockholders no public 


sense id: 251
definition: points Secretary State claims controversy
example:
was firm. Her foreign secretary denied all obligations in the premises, adding somewhat curtly that "he wished to say once for all that Her Majesty's <head>g_y</head> disclaimed any responsibility for the losses and
 hoped that they had made their position perfectly clear." Still
 President Grant was not persuaded that the door 


sense id: 252
definition: life Texas affair private crisis
example:
Dominion. The country at large was indifferent, however, until 1893, when a revolution, headed by Americans, broke out, ending in the overthrow of the native <head>g_y</head> the abolition of the primitive monarchy, and the
 retirement of Queen Liliuokalani to private life. This crisis, a
 repetition of the Texas affair in a 


sense id: 253
definition: American Spanish Madrid convinced minister
example:
American minister at Madrid, General Woodford, was convinced that firm and patient pressure would have resulted in the final surrender of Cuba by the Spanish <head>g_y</head>
 
 =The De Lome and the _Maine_ Incidents.=--Such a policy was defeated by
 events. In February, 1898, a private letter written by Se&#195;&#177;or de Lome,
 the 


sense id: 254
definition: talk giving better fitted think
example:
their country." In the way of practical suggestions, the Senator offered as a solution of the problem: the recognition of independence, assistance in establishing self- <head>g_y</head> and an invitation to all powers to join in a guarantee
 of freedom to the islands.
 
 =The Republican Answer.=--To McKinley and his supporters, engaged in 


sense id: 255
definition: [Illustration colonial _Copyright Underwood administration
example:
in such matters to set up and sustain democratic institutions. They preferred rather the gradual process of fitting the inhabitants of the islands for self- <head>g_y</head> This course, in their eyes, though less poetic, was
 more in harmony with the ideals of humanity. Having set out upon it,
 they pursued it 


sense id: 256
definition: authority less became armed extended
example:
of international obligations. Our authority could not be less than our responsibility, and wherever sovereign rights were extended it became the high duty of the <head>g_y</head>
 to maintain its authority, to put down armed insurrection, and to confer
 the blessings of liberty and civilization upon all the rescued peoples.
 The largest 


sense id: 257
definition: have States United would themselves
example:
basis of the State. In the same time the labor population of the cities began to assert its power and its determination to share in <head>g_y</head> Of this frontier democracy which
 now took possession of the nation, Andrew Jackson was the very
 personification. He was born in the backwoods of the 


sense id: 258
definition: Congress next approved
example:
He thought, however, that labor organizations, even if wisely managed, could not solve all the pressing social questions of the time. The aid of the <head>g_y</head> at many points he believed to be necessary to
 eliminate undeserved poverty, industrial diseases, unemployment, and the
 unfortunate consequences of industrial accidents. In his first 


sense id: 259
definition: self local purposes men design
example:
the terms of the law. Within seventeen years about 1,600,000 acres had been reclaimed and more than a million were actually irrigated. In the single <head>g_y</head> 1918, the crops of
 the irrigated districts were valued at approximately $100,000,000.
 
 In his first message, also, President Roosevelt urged the transfer of
 all control 


sense id: 260
definition: parties given polling places only
example:
adoption of the "Australian ballot." That ballot, though it appeared in many forms, had certain constant features. It was official, that is, furnished by the <head>g_y</head> not by party workers; it
 contained the names of all candidates of all parties; it was given out
 only in the polling places; and it 


sense id: 261
definition: undermine overthrow Mr representative Lodge
example:
a conservative cast of mind. It was denounced by Senator Henry Cabot Lodge as "nothing less than a complete revolution in the fabric of our <head>g_y</head> and in the fundamental principles upon
 which that government rests." In his opinion, it promised to break down
 the representative principle and "undermine and overthrow 


sense id: 262
definition: city public municipal elect could
example:
elective city official and gave the voters a "short ballot" containing only a few names--an idea which some proposed to apply also to the state <head>g_y</head>
 
 A further step in the concentration of authority was taken in Galveston,
 Texas, where the people, looking upon the ruin of their city wrought by
 


sense id: 263
definition: popular organs control important fact
example:
land has learned that popular government to be successful must not only be legitimately the choice of the whole people; that the offices of that <head>g_y</head> must not only be
 open to all, but that in the fierce struggle of nations in the field of
 economic competition and in the field 


sense id: 264
definition: rejected private American doctrine people
example:
more equality of opportunity. All these things involved the use of the powers of government. Although a few clung to the ancient doctrine that the <head>g_y</head> should not
 interfere with private business at all, the American people at large
 rejected that theory as vigorously as they rejected the doctrines of an
 


sense id: 265
definition: Railways=The results use Regulation men
example:
paying no attention to the cries of worthy people who denounce this as socialistic." This view was shared by Mr. Taft, who observed: "Undoubtedly the <head>g_y</head> can wisely do much more ... to
 relieve the oppressed, to create greater equality of opportunity, to
 make reasonable terms for labor in employment, and 


sense id: 266
definition: convention Seneca work important early
example:
and what were the chief results? 9. Show how the rise of the factory affected the life and labor of women. 10. Why is the <head>g_y</head> 1848 an important year in the woman movement?
 Discuss the work of the Seneca Falls convention.
 
 11. Enumerate some of the early gains in civil 


sense id: 267
definition: law arbitration federal settled railway
example:
sought support from the Democrats and the Republicans; they received from the former very specific and cordial endorsement. In 1896 the Democratic platform denounced " <head>g_y</head> by
 injunction as a new and highly dangerous form of oppression." Mr.
 Gompers, while refusing to commit the Federation to Democratic politics,
 privately supported Mr. 


sense id: 268
definition: readily federal same Congress extended
example:
residents; Japan was equally persistent in asking that no badge of inferiority be attached to her citizens. Subjected to pressure on both sides, the federal <head>g_y</head>
 sought a way out of the deadlock.
 
 Having embarked upon the policy of restriction in 1882, Congress readily
 extended it. In that same year it 


sense id: 269
definition: states money Farm lending millions
example:
reserve law by the Farm Loan Act of 1916, creating federal agencies to lend money on farm mortgages at moderate rates of interest. Within a <head>g_y</head> $20,000,000 had
 been lent to farmers, the heaviest borrowing being in nine Western and
 Southern states, with Texas in the lead.
 
 =Anti-trust Legislation.=--The tariff and 


sense id: 270
definition: can less State Relations=If large
example:
of injunctions in labor disputes and guaranteed trial by jury to those guilty of disobedience (see p. 581). The Clayton law was followed the next <head>g_y</head> by the Seamen's Act giving
 greater liberty of contract to American sailors and requiring an
 improvement of living conditions on shipboard. This was such a 


sense id: 271
definition: prominent board authority 1919 four
example:
the legislature elective and conferring American citizenship upon the inhabitants of the island. [Illustration: THE CARIBBEAN REGION] =American Power in the Caribbean.=--While extending more self- <head>g_y</head>
 to its dominions, the United States enlarged its sphere of influence in
 the Caribbean. The supervision of finances in Santo Domingo, inaugurated
 in Roosevelt's administration, 


sense id: 272
definition: policy days relations WAR STATES
example:
American forces were withdrawn from Vera Cruz and the incident closed. In 1916 a second break in amicable relations occurred. In the spring of that <head>g_y</head> a band of Villa's men raided the town of Columbus, New Mexico,
 killing several citizens and committing robberies. A punitive expedition
 under the command of 


sense id: 273
definition: act two would subversive rights
example:
would "be very hard indeed to reconcile with the friendly relations happily subsisting between the two governments." The American note added that the German imperial <head>g_y</head> would be held to
 "strict accountability" and all necessary steps would be taken to
 safeguard American lives and American rights. This was firm and clear
 


sense id: 274
definition: deemed ships friendly countries trade
example:
military and naval forces should be stinted in no respect, the nation was called upon to place its financial resources at the service of the <head>g_y</head> Some urged the
 "conscription of wealth as well as men," meaning the support of the war
 out of taxes upon great fortunes; but more conservative 


sense id: 275
definition: industries upon There Europe American
example:
England has sold Treasury bills for seventy-five millions of dollars on as low a "basis" as 3-3/4 per cent. In this virtual trade of this <head>g_y</head> crops for titles to future years'
 crops we shall get a high price for the former and pay a low price (in
 present valuation) for 


sense id: 276
definition: expiration senators third vacated fourth
example:
which shall consist of a Senate and House of Representatives. SECTION 2. 1. The House of Representatives shall be composed of members chosen every second <head>g_y</head> by the people of the several States, and the
 electors in each State shall have the qualifications requisite for
 electors of the most numerous branch 


sense id: 277
definition: vacancies chosen happen onethird third
example:
senators of the first class shall be vacated at the expiration of the second year, of the second class at the expiration of the fourth <head>g_y</head> and of the third class at the expiration of the sixth
 year, so that one-third may be chosen every second year; and if
 vacancies happen 


sense id: 278
definition: hundred may shall Congress eight
example:
all laws which shall be necessary and proper for carrying into execution the foregoing powers, and all other powers vested by this Constitution in the <head>g_y</head> of the United States, or in any
 department or officer thereof.
 
 
 SECTION 9. 1. The migration or importation of such persons as any of the
 


sense id: 279
definition: shall sealed House seat sign
example:
exercise thereof; or abridging the freedom of speech, or of the press; or the right of the people peaceably to assemble, and to petition the <head>g_y</head> for a redress of grievances.
 
 
 ARTICLE II
 
 A well regulated militia, being necessary to the security of a free
 State, the right of the people 


sense id: 280
definition: _b_ _a_ 1 =Government= growth
example:
Effects of the Civil War on position of states (366, 369-375). _j._ Political reform--direct government--initiative, referendum, and recall (540-544). 2. Origin and growth of national <head>g_y</head>
          _a._ British imperial control over the colonies (64-72).
          _b._ Attempts at intercolonial union--New England
               Confederation, Albany plan (61-62).
          _c._ The Stamp Act Congress (85-86).
          _d._ 


sense id: 281
definition: growth England intercolonial _j_ Civil
example:
state sovereignty (180-182, 251-257). _h._ The doctrine of secession (345-346). _i._ Effects of the Civil War on position of states (366, 369-375). _j._ Political reform--direct <head>g_y</head>
               referendum, and recall (540-544).
        2. Origin and growth of national government.
          _a._ British imperial control over the colonies (64-72).
          _b._ Attempts at intercolonial union--New England
               


sense id: 282
definition: line advancing column Valley invasion
example:
The cattle drovers sometimes took their herds from range to range; sometimes they were gathered permanently near the pens, finding the range sufficient throughout the <head>g_y</head> They were driven to Charleston, or later sometimes
 even to Philadelphia and Baltimore markets. By the middle of the
 century, disease worked havoc with them 


sense id: 283
definition: reluctance made certain sake being
example:
no obscurity about that problem. Those Germans who took but an instant to kill had taken the travail of a woman for three-quarters of a <head>g_y</head> to breed, and eighteen years to ripen for the
 slaughter. All we have to do is to kill, say, 75 per cent, of all the
 


sense id: 284
definition: powers great whole after made
example:
the country and the healing of the wounds of the long and heroic war which the nation, with unflinching self-sacrifice, has waged in the past <head>g_y</head>
 
 Your Majesty!
 
 In the face of the momentous and far-reaching events now taking place
 in Europe and around Bulgaria, the national representation has noted
 with 


sense id: 285
definition: ago long make war eyes
example:
the rule of the citizen; the rule of fear or the rule of law. Germany stands for army rule. This was made clear when, a <head>g_y</head> ago, she passed
 under the yoke at Zabern. However devious her diplomacy in the past,
 Britain stands today for the rule of law. The British 


sense id: 286
definition: glory thirsting ruler fraught enemies
example:
would deny us their sympathy, yes, even their comprehension of our course. To me, personally--I cannot avoid saying it--this was a very bitter disappointment. A <head>g_y</head> has hardly passed since I was over there the
 second time as a guest and returned strengthened in my admiration for
 that great, upward striving 


sense id: 287
definition: nation under people autocracy monarchy
example:
up so that an explosion must come. "It is my firm belief that nowhere in the world, from this time on, will any form of <head>g_y</head> be tolerated which does not set men free to
 develop in this fashion."
 
 I asked Dr. Butler to make some prognostication of what the United
 


sense id: 288
definition: great call shall have
example:
Russia estimates that she will still require to establish considerable credits for purchases made outside her own country between now and the end of the <head>g_y</head> I am not sure for the moment that it would be desirable
 for me to give the exact figure; I think it would be better 


sense id: 289
definition: vote credit supplementary votes first
example:
for the financial year now expiring, and is a supplementary vote of credit. The vote that follows is a vote of credit for the financial <head>g_y</head> 1915-1916. I think it will
 probably be convenient if in submitting the first vote to the committee
 I make a general statement covering the whole 


sense id: 290
definition: peace war ordinary expenditure footing
example:
actual cost of the war will have been to this country as far as we can estimate on March 31, the close of the financial <head>g_y</head> The war will then have lasted
 for 240 days and the votes of credit up to that time, assuming this vote
 is carried, will amount 


sense id: 291
definition: ensuing ordinary votes war credit
example:
which we propose to take for the ensuing year. As I have already pointed out, at the outbreak of war the ordinary supply of the <head>g_y</head> had been granted by the House, and
 accordingly the votes of credit for 1914-1915 were for the amounts
 required beyond the ordinary grants of Parliament 


sense id: 292
definition: kroner between $568000 Sweden 2100000
example:
in Scandinavia a neutral "centre" and to gird ourselves with a greater strength to make our peaceful intentions effective--was made on Aug. 8 of last <head>g_y</head> when
 the Foreign Ministers of Sweden and Norway appeared in the
 representative assemblies of both peoples and delivered identically
 worded explanatory communications in which was 


sense id: 293
definition: may toward France Germany
example:
cars at the door, of mobilization--but this does not change the spirit, simple and civilian, of the interior. M. Motta, Chief of State for this <head>g_y</head> is a man of early middle life.
 He is the best type of Swiss, a lawyer by profession, whose limpid
 French seems to express culture 


sense id: 294
definition: heritage himself far times founded
example:
its own food. Since 1885 its imports have exceeded its exports by 1,353,000,000 marks. Whence did Germany derive these 1,300,000,000 marks which were needed, good <head>g_y</head>
 and bad, to meet its balance of trade? It owes them to its maritime
 commerce and the revenue of its capital invested abroad. Its maritime
 


sense id: 295
definition: being days feel saints
example:
calendar will be adopted. The fundamental difficulty lies in the fact that all the people whose saints' days must inevitably be skipped for the first <head>g_y</head> in the process of rectification will inevitably feel
 that they are being robbed of their guardian angels, that they are
 "orphans"--a mournful word greatly beloved 


sense id: 296
definition: portrait fortunately Sargents know fine
example:
painter and the sculptor may well have liked to interpret. Indeed, in fine appreciation they have so wrought. Derwent Wood's admirable bust, purchased from last <head>g_y</head> Royal Academy, shown by the Chantrey Fund, will be permanently
 placed in the Tate Gallery, and those who fortunately know Sargent's
 fine portrait, to be 


sense id: 297
definition: self representatives without own rather
example:
in a certain tutelage to their own monarchs' immediate Ministries, they have continually, slowly, consciously, expanded their freedom from such tutelage, substituting for it self- <head>g_y</head> or rule by their own representatives, without forsaking
 but rather enhancing their allegiance to the common Crown. This has long
 been the symbol of their 


sense id: 298
definition: born mid NEW look DAWN
example:
of a parapet without raising his head above the protection of the trench. *THE DAWN OF A NEW DAY.* By EDWARD NEVILLE VOSE. THE old <head>g_y</head> dies 'mid gloom and woe--
   The saddest year since Christ was born--
 And those who battle in the snow
   All anxious-eyed look for the morn--
 


sense id: 299
definition: possibility would defined prepare England
example:
Revolution, where individual liberty was sometimes confused with absence of all effective government. The same conditions aid in explaining the difficulty of instituting a strong <head>g_y</head> in the period of the
 confederacy. The frontier individualism has from the beginning promoted
 democracy.
 
 The frontier States that came into the Union in the 


sense id: 300
definition: teachers army accepted efficiency empire
example:
that the nation in which these complex causes have taken strongest and most complete effect during the last fifty years is Germany. Her form of <head>g_y</head> has been imperialistic
 and autocratic in the highest degree. She has developed with great
 intelligence and assiduity the most formidable conscript army in the
 world, 


sense id: 301
definition: orator scholar intellectual revenge can
example:
seat of the Alsace-Lorraine Diet, a provincial Parliament based on universal suffrage. And even in spite of the incessant and inflammatory French propaganda which last <head>g_y</head> led to
 such unhappy counter-strokes as the deplorable Zabern affair, there can
 be no reasonable doubt that the people of Alsace-Lorraine have been
 gradually settling 


sense id: 302
definition: addition come measure Frenchman years
example:
the intellectual class to combat this illusion. Instead of this, every French writer, every French scholar, every French orator, except the Socialists, year in and <head>g_y</head> out, has been dinning into the
 popular ear the one word revenge.
 
 
 France to Blame.
 
 There can be little doubt that Prof. Gustave Lanson, the 


sense id: 303
definition: 1914 Mr my long
example:
possibly stand for any length of time this terrific strain of holding under the colors its entire male population from the twentieth to the twenty-fourth <head>g_y</head> No
 wonder that the Paris papers were speaking as long ago as the Summer of
 1912 of the regiments stationed in the Eastern Departments as 


sense id: 304
definition: words Opportunity found form golden
example:
is abroad in the world. With Him a thousand years are as one day. When a long time has passed let us believe that self- <head>g_y</head> will be
 found to be the most stable form of government, and that these golden
 words, Liberty, Opportunity, Intelligence, and Integrity, will be the
 watch-words 


sense id: 305
definition: crops per millions dollars
example:
embodied in The Hague Convention has been broken, wholly or in part, in the letter and in the spirit, in the proceedings of this unhappy <head>g_y</head>
 
 The violation of the territory of a neutral State by the transit of
 belligerent troops and other acts of war is forbidden, (Articles 1, 2,
 


sense id: 306
definition: war hope Germany true greatly
example:
It is not unreasonable to hope that the present European war will result in greatly enlarging the powers of the Duma and establishing true constitutional <head>g_y</head> in
 Germany, a government in which the Ministry will be responsible not to
 the Emperor but to the Reichstag; and the power both of the 


sense id: 307
definition: government State having form principles
example:
able to care for, educate and govern himself, so always the strong men and women owe the duty of protection, education, and, in some measure, <head>g_y</head> to the weaker of the human
 race until they have outgrown the need for it.
 
 In so far as autocracy is the rule of the 


sense id: 308
definition: Belgian Attach&195&169 1912 Military British
example:
5, 1815, but was given to Greece by the Treaty of London of March 29, 1864. The Ambassadors' Conference decided in the Autumn of last <head>g_y</head> that it was illogical to allow the
 chief harbor of Albania to be dominated by the territory of a foreign
 power, and by the Protocol 


sense id: 309
definition: Italians Italys great humbling England
example:
to be Italy's course in case Germany should carry out her well-understood purpose of humbling England. The Italians were not deceived by the increase from <head>g_y</head> to
 year of the German Army. They knew perfectly well what the tremendous
 efforts of the Germans to create a great navy meant. They had 


sense id: 310
definition: society industrial primitive have simple
example:
and in their conceptions of their destiny. Writing at the close of 1796, the French minister to the United States, M. Adet, reported to his <head>g_y</head> that Jefferson could not be relied
 on to be devoted to French interests, and he added: "Jefferson, I say,
 is American, and by that name, 


sense id: 311
definition: land trade federal Indian facilitated
example:
attention to the Atlantic coast, we have the familiar phenomenon of the evolution of institutions in a limited area, such as the rise of representative <head>g_y</head> the differentiation of simple colonial governments into
 complex organs; the progress from primitive industrial society, without
 division of labor, up to manufacturing civilization. But we 


sense id: 312
definition: Administratively called need 1787 discussion[252]
example:
in rivalry for what Washington called "the extensive and valuable trade of a rising empire." The legislation which most developed the powers of the national <head>g_y</head> and played the largest part in its activity, was conditioned
 on the frontier. Writers have discussed the subjects of tariff, land,
 and internal improvement, as 


sense id: 313
definition: under almost provisions American also
example:
and of the Ordinance of 1787, need no discussion.[25:2] Administratively the frontier called out some of the highest and most vitalizing activities of the general <head>g_y</head> The purchase of Louisiana was perhaps the constitutional
 turning point in the history of the Republic, inasmuch as it afforded
 both a new area for 


sense id: 314
definition: local coast interior less defective
example:
the present, or perhaps any preceding, Congress, is of greater magnitude than that of the public lands." When we consider the far-reaching effects of the <head>g_y</head> land policy upon political, economic, and
 social aspects of American life, we are disposed to agree with him. But
 this legislation was framed under frontier 


sense id: 315
definition: period frontier Revolution effective absence
example:
lands which year after year has served to reinforce the democratic influences in the United States is exhausted. It is true that vast tracts of <head>g_y</head> land are still
 untaken, but they constitute the mountain and arid regions, only a small
 fraction of them capable of conquest, and then only by 


sense id: 316
definition: pushing rather carried American come
example:
miles. Over this they would wander without a possibility of restraint; they would change their manners with their habits of life; would soon forget a <head>g_y</head> by which they were
      disowned; would become hordes of English Tartars; and, pouring
      down upon your unfortified frontiers a fierce and irresistible
      cavalry, become masters 


sense id: 317
definition: self independent frontier wilderness men
example:
of 1785 is also worthy of attention in this connection, for under its provisions almost all of the Middle West has been divided by the <head>g_y</head> surveyor into
 rectangles of sections and townships, by whose lines the settler has
 been able easily and certainly to locate his farm, and the forester 


sense id: 318
definition: Carolina lines local colonies large
example:
twenty thousand acres each to be laid out in rectangles, divided into fifty acres for each actual settler under a quit-rent of four shillings a <head>g_y</head>
 for every hundred acres, or proportionally, to be paid after the first
 ten years.[96:4] By 1732 these townships, designed to attract foreign
 Protestants, were laid 


sense id: 319
definition: hundred shillings divided twenty quitrent
example:
the stars and learning the life of the frontier. Lord Fairfax established his own Greenway manor,[92:2] and divided his domain into other manors, giving ninety-nine- <head>g_y</head> leases to settlers
 already on the ground at twenty shillings annually per hundred acres;
 while of the new-comers he exacted two shillings annual quit-rent for
 


sense id: 320
definition: Even constitution populous minority Indeed
example:
to take affairs in their own hands, and in 1764 to establish associations to administer lynch law under the name of "Regulators." The "Scovillites," or <head>g_y</head> party, and the
 Regulators met in arms on the Saluda in 1769, but hostilities were
 averted and remedial measures passed, which alleviated the difficulty
 until 


sense id: 321
definition: whose originally national increasing utilize
example:
whole, Populism is a manifestation of the old pioneer ideals of the native American, with the added element of increasing readiness to utilize the national <head>g_y</head> to effect its ends. This is not
 unnatural in a section whose lands were originally purchased by the
 government and given away to its settlers 


sense id: 322
definition: moreover aided desires Uplanders rather
example:
many regions this was the habitual mode of social procedure: voluntary co&#195;&#182;peration was more natural to the Southern Uplanders than action through the machinery of <head>g_y</head> especially when government checked rather than aided their
 industrial and social tendencies and desires. It was a naturally radical
 society. It was moreover a rural 


sense id: 323
definition: autonomy peaceful distant gave States
example:
until at last they found themselves a State of the new Union. This recognition of the paramount authority of congress and this demand for self- <head>g_y</head> under that
 authority, constitute the foundations of the federal territorial system,
 as expressed in congressional resolutions, worked out tentatively in
 Jefferson's Ordinance of 1784, and 


sense id: 324
definition: Under national improvements mountain barrier
example:
the extent to which the individual has been given an open field, unchecked by restraints of an old social order, or of scientific administration of <head>g_y</head> The self-made man was the Western man's
 ideal, was the kind of man that all men might become. Out of his
 wilderness experience, out of 


sense id: 325
definition: democracy Andrew Jackson took possession
example:
down the mountain barrier by internal improvements, and thus to give their crops an outlet to the coast. Under him they appealed to the national <head>g_y</head> for a
 protective tariff to create a home market. A group of frontier States
 entered the Union with democratic provisions respecting the suffrage,
 and with 


sense id: 326
definition: grants way land settlement lands
example:
almost the religion of the pioneer. He held with passionate devotion the idea that he was building under freedom a new society, based on self <head>g_y</head>
 and for the welfare of the average man.
 
 And yet even as he proclaimed the gospel of democracy the pioneer showed
 a vague apprehension lest 


sense id: 327
definition: exhausted States tracts true United
example:
an effective factor in American development. The first rough conquest of the wilderness is accomplished, and that great supply of free lands which year after <head>g_y</head>
 has served to reinforce the democratic influences in the United States
 is exhausted. It is true that vast tracts of government land are still
 untaken, 


sense id: 328
definition: freedom own win entitled individual
example:
should have an agricultural basis, and that manufacturing development and city life were dangerous to the purity of the body politic. Simplicity and economy in <head>g_y</head> the right of revolution,
 the freedom of the individual, the belief that those who win the vacant
 lands are entitled to shape their own government 


sense id: 329
definition: congress Sibleys against work protest
example:
president of its historical society, and a doctor of laws of Princeton, we may assume that he was a pillar of society. He said: The <head>g_y</head> has watched its public domain with jealous eye,
      and there are now enactments upon your statute books, aimed at
      the trespassers upon it, which should 


sense id: 330
definition: necessary democratic individualism legislation instrument
example:
investment, came into collision with the pioneer on the question of rates and of discriminations. The Greenback movement and the Granger movements were appeals to <head>g_y</head> to prevent what the
 pioneer thought to be invasions of pioneer democracy.
 
 As the western settler began to face the problem of magnitude in the
 


sense id: 331
definition: man rights also ideals democracy
example:
the ten or twenty acre irrigated fruit farm. The age of cheap land, cheap corn and wheat, and cheap cattle has gone forever. The federal <head>g_y</head> has undertaken vast paternal
 enterprises of reclamation of the desert.
 
 In the Rocky Mountains where at the time of Civil War, the first
 important rushes 


sense id: 332
definition: Under conviction therefore Populist pioneer
example:
the intrinsic excellence of the common man, in his right to make his own place in the world, and in his capacity to share in <head>g_y</head> But
 while Jacksonian democracy demanded these rights, it was also loyal to
 leadership as the very name implies. It was ready to follow to the
 


sense id: 333
definition: squatter operation continentthe resources people
example:
of the activity of the Department of Agriculture, which seeks the remotest regions of the earth for crops suitable to the areas reclaimed by the <head>g_y</head> maps and
 analyzes the soils, fosters the improvement of seeds and animals, tells
 the farmer when and how and what to plant, and makes war 


sense id: 334
definition: government denounced engaged middle paternal
example:
Benton and Delegate Sibley in successive generations defended the trespasses of the pioneer and the lumberman upon the public forest lands, and denounced the paternal <head>g_y</head> that "harassed" these men, who were engaged in
 what we should call stealing government timber. It is evident that at
 some time between the middle 


sense id: 335
definition: only government people land specialist
example:
trained man, the man fitted for his calling by education and experience, whether in the field of science or of industry, has a place in <head>g_y</head> that the rule of the people is effective and
 enduring only as it incorporates the trained specialist into the
 organization of that government, whether as 


