w_p

sense id: 0
definition: gone off might Mrs most
example:
afloat, is terribly infected with the nameless miseries of the numberless mortals who have died exhaling it; and as in time of the cholera, some <head>w_p</head> go about with a camphorated
 handkerchief to their mouths; so, likewise, against all mortal
 tribulations, Stubb's tobacco smoke might have operated as a sort of
 


sense id: 1
definition: being too feel himself could
example:
thinking only of herself, it is in a situation like Jane Fairfax's.--Of such, one may almost say, that `the world is not their's, nor the <head>w_p</head> law.'"  She met Mr. Weston on his entrance, with a smiling countenance, exclaiming,  "A very pretty trick you have been playing me, upon my word! 


sense id: 2
definition: could only real whom woman
example:
a little baby of her own. But very soon her husband died, and then the baby died, too, and Margaret was all alone in the <head>w_p</head> She was poor, but she was
 strong, and knew how to work.
 
 All day, from morning until evening, she ironed clothes in a laundry.
 And 


sense id: 3
definition: would have Mr said thing
example:
with the offence at once, and my confusion may be guessed. The purity of her life, the formality of her notions, her ignorance of the <head>w_p</head> thing was against me.  The matter itself I could not deny, and vain was every endeavour to soften it.  She was previously disposed, I believe, 


sense id: 4
definition: have Elinor may could my
example:
perfect human life be started, Tried, taught, advanced, visibly exhibited. Not only all the world of works, trade, products, But all the workmen of the <head>w_p</head> here to be represented.  Here shall you trace in flowing operation, In every state of practical, busy movement, the rills of civilization, Materials here under 


sense id: 5
definition: could though Mr have own
example:
may be just as well performed by another person? And at Lyme too, only seventeen miles off, he would be near enough to hear, if <head>w_p</head> thought there was anything to complain of."  Anne smiled more than once to herself during this speech, and entered into the subject, as ready to 


sense id: 6
definition: said there my have think
example:
their good on Miss Dashwood's part, either present or future, would ever surprise her, for she believed her capable of doing any thing in the <head>w_p</head> for those she really valued. As for Colonel Brandon, she was not only ready to worship him as a saint, but was moreover truly anxious 


sense id: 7
definition: time year day came next
example:
they in Heaven, above the starry sphere, Their happy hours in joy and hymning spent. Mean while upon the firm opacous globe Of this round <head>w_p</head> whose first convex divides  The luminous inferiour orbs, enclosed  From Chaos, and the inroad of Darkness old,  Satan alighted walks:  A globe far off  It 


sense id: 8
definition: can man do have feel
example:
where truth requires full as much bolstering as error. So ignorant are most landsmen of some of the plainest and most palpable wonders of the <head>w_p</head> that
 without some hints touching the plain facts, historical and
 otherwise, of the fishery, they might scout at Moby Dick as a
 monstrous fable, or 


sense id: 9
definition: man knowledge herself without understanding
example:
a gentleman's daughter, and you must support your claim to that station by every thing within your own power, or there will be plenty of <head>w_p</head> who would take pleasure in degrading you."  "Yes, to be sure, I suppose there are.  But while I visit at Hartfield, and you are so 


sense id: 10
definition: could would being way Mr
example:
like his mama. Henry is the eldest, he was named after me, not after his father. John, the second, is named after his father. Some <head>w_p</head> are surprized, I believe, that the eldest was not, but Isabella would have him called Henry, which I thought very pretty of her.  And he 


sense id: 11
definition: said best think Mr would
example:
to admit being afraid, least of all Little Joe Otter. And really Little Joe has a great deal of courage. Very few of the little <head>w_p</head> of
 the Green Forest or the Green Meadows would willingly quarrel with him,
 for Little Joe is a great fighter when he has to fight. 


sense id: 12
definition: would give have thing too
example:
wanted to meet you," he resumed, sternly, after a pause, "to hold you accountable for all the idiocy and cruelty of this muddled and meaningless <head>w_p</head> of yours.  You make a hundred seeds and only one bears fruit.  You make a million worlds and only one seems inhabited.  What do you 


sense id: 13
definition: have do know my there
example:
slumber-chamber, Come, for I have found the clew I sought so long, Let us go forth refresh'd amid the day, Cheerfully tallying life, walking the <head>w_p</head> the real, Nourish'd henceforth by our celestial dream.  And I said, moreover, Haply what thou hast heard O soul was not the sound of winds, 


sense id: 14
definition: like have only said should
example:
something; they had forgotten journalism. They had forgotten that there exists in the modern world, perhaps for the first time in history, a class of <head>w_p</head> whose interest is not that things should happen well or happen badly, should happen successfully or happen unsuccessfully, should happen to the advantage of this 


sense id: 15
definition: my My make little happy
example:
two in a bed. In fact, you would a good deal rather not sleep with your own brother. I don't know how it is, but <head>w_p</head> like to be private when they are sleeping.  And when it comes
 to sleeping with an unknown stranger, in a strange inn, in a strange
 


sense id: 16
definition: hundred recommendations beautiful trivial till
example:
you describe her, only pretty and good-natured, let me tell you, that in the degree she possesses them, they are not trivial recommendations to the <head>w_p</head> in general, for she is, in fact, a beautiful girl, and must be thought so by ninety-nine people out of an hundred; and till it 


sense id: 17
definition: know love really have man
example:
indeed--and really it is strange; it is out of the common course that what is so evidently, so palpably desirable--what courts the pre-arrangement of other <head>w_p</head> should so immediately shape itself into the proper form. You and Mr. Elton are by situation called together; you belong to one another by every 


sense id: 18
definition: have should Mrs could now
example:
they must dance, they had better dance at Randalls. He had never been in the room at the Crown in his life--did not know the <head>w_p</head> who kept it by sight.--Oh! no--a very bad plan.  They would catch worse colds at the Crown than anywhere."  "I was going to observe, sir," 


sense id: 19
definition: father like have would
example:
Majesty's dominions, same as 'Ampstead 'eath." "Not France?" repeated Turnbull, with a sort of dull incredulity. "No, sir," said the sergeant; "though most of the <head>w_p</head> talk French.  This is the island called St. Loup, sir, an island in the Channel.  We've been sent down specially from London, as you were 


sense id: 20
definition: have being only must left
example:
had spent his whole solitary evening in the room adjoining theirs; had heard voices, mirth continually; thought they must be a most delightful set of <head>w_p</head> longed to be with them, but certainly without the smallest suspicion of his possessing the shadow of a right to introduce himself. If he had 


sense id: 21
definition: really would only worship ready
example:
the smartness of Buster. "He's nothing but a great big bully and thief!" declared Little Joe. "Chug-a-rum! He may be a bully, because great big <head>w_p</head> are very apt to
 be bullies, and though I haven't seen him, I guess Buster Bear is big
 enough from all I have heard, but 


sense id: 22
definition: my have there am sure
example:
then dismissing it, I stand in my place with my own day here. Here lands female and male, Here the heir-ship and heiress-ship of the <head>w_p</head> here the flame of     materials, Here spirituality the translatress, the openly-avow'd, The ever-tending, the finale of visible forms, The satisfier, after due long-waiting now advancing, 


sense id: 23
definition: upon have Mrs should thought
example:
Moses Solomon, and the nasty Jew is called Thornton Percy. The keeper of the curiosity shop was of the Thornton Percy branch of the chosen <head>w_p</head> he belonged to those Lost Ten Tribes whose industrious object is to lose themselves.  He was a man still young, but already corpulent, with sleek 


sense id: 24
definition: now here CHAPTER shore morning
example:
know not--but the old, the Asiatic renew'd as it must be, Commencing from this day surrounded by the world. 3 And you Libertad of the <head>w_p</head> You shall sit in the middle well-pois'd thousands and thousands of years, As to-day from one side the nobles of Asia come to you, As 


sense id: 25
definition: said own have man day
example:
the start. It lies between few people, but at least three. You want one person for suicide; two people for murder; but at least three <head>w_p</head> for blackmail"       "Why?" asked the priest softly.       "Well, obviously," cried his friend, "there must be one to be exposed; one to threaten exposure; and one 


sense id: 26
definition: can thing obliged moment greatest
example:
a most agreeable fellow; I could not do such a thing. It is the greatest absurdity--Actually snowing at this moment!-- The folly of not allowing <head>w_p</head> to be comfortable at home--and the folly of people's not staying comfortably at home when they can! If we were obliged to go out such 


sense id: 27
definition: quite old even thing Mr
example:
It had only one leg and one wing and one eye! It was just half a chicken. The Hen-mother did not know what in the <head>w_p</head> to do with the queer
 little Half-Chick. She was afraid something would happen to it, and she
 tried hard to protect it and keep it 


sense id: 28
definition: Mrs my thing nothing replied
example:
up at Randalls, while her children were at Hartfield, was full in her imagination; and fancying the road to be now just passable for adventurous <head>w_p</head> but in a state that admitted no delay, she was eager to have it settled, that her father and Emma should remain at Randalls, while 


sense id: 29
definition: could must come town get
example:
have more pleasure in a snug farm-house than a watch-tower--and a troop of tidy, happy villages please me better than the finest banditti in the <head>w_p</head>  Marianne looked with amazement at Edward, with compassion at her sister.  Elinor only laughed.  The subject was continued no farther; and Marianne remained thoughtfully silent, 


sense id: 30
definition: nothing good received education given
example:
for a few plants of his raspberries. The answer which Oakly's wife brought to him was that Mr. Grant had not a raspberry-plant in the <head>w_p</head> to give him, and that if he had ever so
 many, he would not give one away, except to his own son.
 
 Oakly flew into 


sense id: 31
definition: always Mr charming people quite
example:
know, is quite our angel. And Mr. Dixon seems a very charming young man, quite worthy of him. It is such a happiness when good <head>w_p</head> get together--and they always do.  Now, here will be Mr. Elton and Miss Hawkins; and there are the Coles, such very good people; and the 


sense id: 32
definition: said my ever again shall
example:
indignantly, for he had really been doing his best as a good-natured man, to compose the dispute. "What conceivable right have you to break other <head>w_p</head> windows because their opinions do not agree with yours?  This man only gave expression to his sincere belief."  "So did I," said the Highlander.  "And 


sense id: 33
definition: must said make yet think
example:
in clearest eye or cunningest mind, Nor lore nor fame, nor happiness nor wealth, And yet the pulse of every heart and life throughout the <head>w_p</head> incessantly, Which you and I and all pursuing ever ever miss, Open but still a secret, the real of the real, an illusion, Costless, vouchsafed 


sense id: 34
definition: man only could less end
example:
in her skin which gave peculiar elegance to the character of her face." He listened with all due deference; acknowledged that he had heard many <head>w_p</head> say the same--but yet he must confess, that to him nothing could make amends for the want of the fine glow of health.  Where features 


sense id: 35
definition: found young would have little
example:
to keep in trust," he said. "Perhaps the prince is not dead." "He was a bad king; we do not want him back," said the <head>w_p</head>
 
 "I know his heart," said Suliman, "it is not all bad; it is tainted, but
 not corrupt; perhaps he will repent and come back to 


sense id: 36
definition: do think know said would
example:
may see how rational I am grown. Cannot you guess what this parcel holds?" said she, with a conscious look. "Not the least in the <head>w_p</head> he ever give you any thing?"  "No--I cannot call them gifts; but they are things that I have valued very much."  She held the parcel 


sense id: 37
definition: know should am way come
example:
got the property. This man used the old feudal fables--properly, in his snobbish soul, really envied and admired them. So that thousands of poor English <head>w_p</head> trembled before a mysterious chieftain with an ancient destiny and a diadem of evil stars--when they are really trembling before a guttersnipe who was a 


sense id: 38
definition: my have would mother look
example:
no longer worry others, nor torture myself. I shall now live solely for my family. You, my mother, and Margaret, must henceforth be all the <head>w_p</head> to me; you will share my affections entirely between you. &gt;From you, from my home, I shall never again have the smallest incitement to move; 


sense id: 39
definition: have say deal great must
example:
on one side, going up in the right cheek and down in the left. There was nothing, rationally speaking, to scare anyone about this. Many <head>w_p</head> have this nervous trick of a crooked smile, and in many it is even attractive. But in all Syme's circumstances, with the dark dawn and 


sense id: 40
definition: Mrs Croft there young children
example:
security of a wife. In his marrying such a woman therefore there would be nothing unsuitable. It would be a compact of convenience, and the <head>w_p</head> would be satisfied.  In my eyes it would be no marriage at all, but that would be nothing. To me it would seem only a 


sense id: 41
definition: thing too without looking entirely
example:
the park paling.' Many a time has she said so; and yet I am no advocate for entire seclusion. I think, on the contrary, when <head>w_p</head> shut themselves up entirely from society, it is a very bad thing; and that it is much more advisable to mix in the world in 


sense id: 42
definition: my upon Weston only smiling
example:
bye, I dare say it is, because he looked so conscious when I mentioned her. May be she is ill in town; nothing in the <head>w_p</head> more likely, for I have a notion she is always rather sickly. I would lay any wager it is about Miss Williams. It is not 


sense id: 43
definition: could would saw rather like
example:
until he had taken a dram--an operation which he was obliged to repeat several times in the course of the day, as all those wretched <head>w_p</head> MUST
 who once acquire this habit.
 
 He had run up a long bill at the alehouse which he frequented; and the
 landlord, who grew urgent 


sense id: 44
definition: said Oh do have cried
example:
attitude or his flow of words. "Again we urged that this duel was not to be admired, that it was a mere brawl, but the <head>w_p</head> were ignorant and romantic.  There were signs of treating this alleged Highlander and his alleged opponent as heroes.  We tried all other means of arresting 


sense id: 45
definition: tell have father money everything
example:
rainbow of confused and conquered colours--brown and blue and green and flaming rose-colour; as though gold were driving before it all the colours of the <head>w_p</head> The lines of the landscape down which they sped, were the simple, strict, yet swerving, lines of a rushing river; so that it was almost 


sense id: 46
definition: hospitable Mrs mother friendly young
example:
like their houses, were in a state of alteration, perhaps of improvement. The father and mother were in the old English style, and the young <head>w_p</head> in the new.  Mr and Mrs Musgrove were a very good sort of people; friendly and hospitable, not much educated, and not at all elegant.  


sense id: 47
definition: have place great scruple observing
example:
he had found his way as far as Fleet Street, seeking some half-promised employment, without having properly realized that there were in the world any <head>w_p</head> who were not Roman Catholics.  He had uncovered himself for a few moments before the statue of Queen Anne, in front of St. Paul's Cathedral, 


sense id: 48
definition: like made have lived real
example:
any man of great mental vitality. He had at last begun thoroughly to understand what are the grounds upon which the mass of the modern <head>w_p</head> solidly disapprove of her creed; and he threw himself into replying to them with a hot intellectual enjoyment.  "I begin to understand one or two 


sense id: 49
definition: Now shall father know only
example:
"All merged in my friendship, Sophia. I would assist any brother officer's wife that I could, and I would bring anything of Harville's from the <head>w_p</head> end, if he wanted it.  But do not imagine that I did not feel it an evil in itself."  "Depend upon it, they were all 


sense id: 50
definition: young would laugh might Upon
example:
then shoulders the barrow and marches up the wharf. "Why," said I, "Queequeg, you might have known better than that, one would think. Didn't the <head>w_p</head> laugh?"
 
 Upon this, he told me another story.  The people of his island of
 Rokovoko, it seems, at their wedding feasts express the fragrant
 water 


sense id: 51
definition: think could like place lives
example:
where she could have medical attendance at hand, in case of his having another seizure. Indeed I think it quite melancholy to have such excellent <head>w_p</head> as Dr and Mrs Shirley, who have been doing good all their lives, wearing out their last days in a place like Uppercross, where, excepting 


sense id: 52
definition: day there great too came
example:
Day came, never had there been so lovely, so holy a day: in the great churches, filled with flowers, and sweet with incense, the kneeling <head>w_p</head> listened to the choirs singing, and it was like the
 voices of angels; their prayers were more earnest than ever before,
 their praise more glad; 


sense id: 53
definition: knew left wonder might
example:
hear you! You see, she came rather late, and the Queen said--' 'Get to your places!' shouted the Queen in a voice of thunder, and <head>w_p</head> began running about in all directions, tumbling up against each other; however, they got settled down in a minute or two, and the game began. 


sense id: 54
definition: good would time upon among
example:
England was put under special regulations and made to report himself; the outgoing ships would no more have taken a nigger than a basilisk. For <head>w_p</head> had found out how fearful and vast and silent was the force of the savage secret society, and by the time Flambeau and Father Brown 


sense id: 55
definition: said have MacIan Turnbull old
example:
and are infants, boys, and men, and Ifs eternally. Where lies the final harbor, whence we unmoor no more? In what rapt ether sails the <head>w_p</head> of which the weariest will never weary?  Where is the
 foundling's father hidden?  Our souls are like those orphans whose
 unwedded mothers die in bearing 


sense id: 56
definition: Anne preferred live Smith Miss
example:
is her attraction? That she is old and sickly. Upon my word, Miss Anne Elliot, you have the most extraordinary taste! Everything that revolts other <head>w_p</head> low company, paltry rooms, foul air, disgusting associations are inviting to you.  But surely you may put off this old lady till to-morrow:  she is 


sense id: 57
definition: time think rest whom most
example:
I do. Your countenance perfectly informs me that you were in company last night with the person whom you think the most agreeable in the <head>w_p</head> the person who interests you at this present time more than all the rest of the world put together."  A blush overspread Anne's cheeks.  She 


sense id: 58
definition: like my have must see
example:
you understand me? Lord J. I have found it very difficult to understand you of late, Mr. Talbot. Talb. Yes, because you have used other <head>w_p</head> understandings instead
 of your own.  Be yourself, my lord.  See with your own eyes, and hear
 with your own ears, and then you'll find me 


sense id: 59
definition: better do dare country say
example:
than I can express." "I am extremely glad to hear it, upon my word; extremely glad indeed. But so it ought to be; they are <head>w_p</head> of large fortune, they are related to you, and every civility and accommodation that can serve to make your situation pleasant might be reasonably expected. 


sense id: 60
definition: change men upon Granting take
example:
city of this earth, ever afterward resumes its liberty. } On Journeys Through the States On journeys through the States we start, (Ay through the <head>w_p</head> urged by these songs, Sailing henceforth to every land, to every sea,) We willing learners of all, teachers of all, and lovers of all.  We 


sense id: 61
definition: comfort could Mrs Dashwood
example:
of as lively pain as her mind could well be sensible of under circumstances of otherwise strong felicity. She had but two friends in the <head>w_p</head> to add to his list, Lady Russell and Mrs Smith.  To those, however, he was very well disposed to attach himself.  Lady Russell, in spite 


sense id: 62
definition: among object far missed projecting
example:
of whom she had lived to see respectably married, and she had now therefore nothing to do but to marry all the rest of the <head>w_p</head> In the promotion of this object she was zealously active, as far as her ability reached; and missed no opportunity of projecting weddings among all 


sense id: 63
definition: my nothing said came again
example:
promotion of this object she was zealously active, as far as her ability reached; and missed no opportunity of projecting weddings among all the young <head>w_p</head> of her acquaintance.  She was remarkably quick in the discovery of attachments, and had enjoyed the advantage of raising the blushes and the vanity of 


sense id: 64
definition: Lady perhaps Middleton woman
example:
mine has no pride. I care not who knows that I am wretched. The triumph of seeing me so may be open to all the <head>w_p</head> Elinor, Elinor, they who suffer little may be proud and independent as they like--may resist insult, or return mortification--but I cannot.  I must feel--I must 


sense id: 65
definition: cannot acquaintance tendency have systems
example:
sense will always have attractions for me. Yes, Marianne, even in a man between thirty and forty. He has seen a great deal of the <head>w_p</head> has been abroad, has read, and has a thinking mind.  I have found him capable of giving me much information on various subjects; and he 


sense id: 66
definition: disposition time insufficient Seven alone
example:
ignorance of the world cannot atone for. Her systems have all the unfortunate tendency of setting propriety at nought; and a better acquaintance with the <head>w_p</head> is what I look forward to as her greatest possible advantage."  After a short pause he resumed the conversation by saying,--  "Does your sister make 


sense id: 67
definition: said only mean voice upon
example:
and mama. It is not time or opportunity that is to determine intimacy;-- it is disposition alone. Seven years would be insufficient to make some <head>w_p</head> acquainted with each other, and seven days are more than enough for others.  I should hold myself guilty of greater impropriety in accepting a horse 


sense id: 68
definition: Elinor said guided time tell
example:
hardly tell why or in what the deception originated. Sometimes one is guided by what they say of themselves, and very frequently by what other <head>w_p</head> say of them, without giving oneself time to deliberate and judge."  "But I thought it was right, Elinor," said Marianne, "to be guided wholly by 


sense id: 69
definition: said know part least must
example:
their manners pretend to anything unsuited to their habits and situation in life, never are in danger of being laughed at by sensible, well bred <head>w_p</head> of any rank; but affectation is the constant and just object of
 ridicule.
 
 Miss Barbara Case, with her mistaken airs of gentility, aiming to be
 


sense id: 70
definition: however knew Elinor learned commendation
example:
a little, and settle my matters; for it is a long while since I have been at home, and you know one has always a <head>w_p</head> of little odd things to do after one has been away for any time; and then I have had Cartwright to settle with-- Lord, I 


sense id: 71
definition: have great see heard told
example:
one after the other, its numerous cabalistical contrivances, he pondered again, and muttered: "Foolish toy! babies' plaything of haughty Admirals, and Commodores, and Captains; the <head>w_p</head> brags of thee, of thy cunning and might; but
 what after all canst thou do, but tell the poor, pitiful point, where
 thou thyself happenest 


sense id: 72
definition: my hear being like should
example:
See, vast trackless spaces, As in a dream they change, they swiftly fill, Countless masses debouch upon them, They are now cover'd with the foremost <head>w_p</head> arts, institutions, known.  See, projected through time, For me an audience interminable.  With firm and regular step they wend, they never stop, Successions of men, 


sense id: 73
definition: thing could see ever most
example:
epic, iliad on iliad, and you always brothers in arms. Whether it was but recently (for time is nothing), or at the beginning of the <head>w_p</head> I sent you out to war. I sat in the darkness, where there is not any created thing, and to you I was only a 


sense id: 74
definition: disposition Marianne half excellent good
example:
great importance placed by her on the delicacies of a strong sensibility, and the graces of a polished manner. Like half the rest of the <head>w_p</head> if more than half there be that are clever and good, Marianne, with excellent abilities and an excellent disposition, was neither reasonable nor candid.  She 


sense id: 75
definition: fell strong escape
example:
the millstones were precious indeed, since they would grind out of nothing anything that the miller might wish. So King Frode sent messengers over the <head>w_p</head> to find for him two
 servants who would be strong enough to grind with the millstones, and
 after a long, long time his messengers found 


sense id: 76
definition: causebut enable already Edward fixed
example:
preferment, which only two days before she had considered as hopeless for Edward, was already provided to enable him to marry;-- and SHE, of all <head>w_p</head> in the world, was fixed on to bestow it!--Her emotion was such as Mrs. Jennings had attributed to a very different cause;--but whatever minor feelings 


sense id: 77
definition: life my have ant least
example:
of interior spaciousness. Oh, man! admire and model thyself after the whale! Do thou, too, remain warm among ice. Do thou, too, live in this <head>w_p</head> without being of it.  Be cool at the equator; keep
 thy blood fluid at the Pole.  Like the great dome of St. Peter's, and
 like 


sense id: 78
definition: could care only floated without
example:
But their search was all in vain: There grows one in the human Brain. INFANT SORROW My mother groaned, my father wept: Into the dangerous <head>w_p</head> I leapt,  Helpless, naked, piping loud,  Like a fiend hid in a cloud.    Struggling in my father's hands,  Striving against my swaddling-bands,  Bound and weary, 


sense id: 79
definition: earth sun fiercely people die
example:
the hot fields, while she herself floated on the morning breeze, hither and thither, without a care. "Oh, if I could only help the poor <head>w_p</head> down there!" she thought. "If
 I could but make their work easier, or give the hungry ones food, or the
 thirsty a drink!"
 
 And as 


sense id: 80
definition: see through said open Moon
example:
wished to inspire his tenantry with a taste for order and domestic happiness, and took every means in his power to encourage industrious, well behaved <head>w_p</head> to settle in his
 neighbourhood.  When he had finished building a row of good slated houses
 in his town, he declared that he would let 


sense id: 81
definition: time see because come asleep
example:
of sorrow--"Bad luck to me! bad luck to me!--Why didn't I go sooner to that there castle? It is all luck, all luck in this <head>w_p</head> but
 I never had no luck.  Think of the luck of these childer, that have found
 a pot of gold, and such great, grand friends, 


sense id: 82
definition: see people stage used grownup
example:
look, and off he ran. But as he went, he sang,-- "Thank you, Mr Alligator! Kind Mr Alligator! You are the kindest Alligator in the <head>w_p</head> to show me where you are, so nicely! I'll
 breakfast at another part of the river."
 
 The old Alligator was so furious that he crawled 


sense id: 83
definition: father work began taught money
example:
thought about it, she came to care more about helping her mother and her father and her sisters than about anything else in all the <head>w_p</head> And she began to work very hard to earn money. She sewed
 for people, and when she was a little older she taught some little 


sense id: 84
definition: man there front good like
example:
And great exploits, but of true virtue void; Who, having spilt much blood, and done much wast Subduing nations, and achieved thereby Fame in the <head>w_p</head> high titles, and rich prey;  Shall change their course to pleasure, ease, and sloth,  Surfeit, and lust; till wantonness and pride  Raise out of friendship 


sense id: 85
definition: _why_ My said want know
example:
friend!" said the Camel. "The idea of your making such a noise, with your shouting and singing! You brought this upon me. What in the <head>w_p</head> made you do it? Why did you shout and sing?"
 
 "Oh, I don't know _why_" said the little Jackal,--"I always sing after
 dinner!"
 
 "So?" said 


sense id: 86
definition: great off far crickets toward
example:
stop a leak in an oil cask; that pieces of wood in Nantucket are carried about like bits of the true cross in Rome; that <head>w_p</head> there plant
 toadstools before their houses, to get under the shade in summer
 time; that one blade of grass makes an oasis, three blades in 


sense id: 87
definition: forest garden deep books loveliest
example:
was the loveliest garden in the whole world, and farther away was a forest where the trees were taller than any other trees in the <head>w_p</head> and farther away, still, was a deep wood. And in
 this wood lived a little Nightingale. The Nightingale sang so
 beautifully that everybody who heard 


sense id: 88
definition: little gold could Emperor old
example:
am now going on shore to stand a drink to everybody here." CHAPTER XIII THE PURSUIT OF THE PRESIDENT NEXT morning five bewildered but hilarious <head>w_p</head> took the boat for Dover. The poor old Colonel might have had some cause to complain, having been first forced to fight for two factions 


sense id: 89
definition: punished Emperor wicked everything tell
example:
sit in the window and sing to you, and tell you everything that goes on in your kingdom: I will tell you where the poor <head>w_p</head> are who ought to be helped, and where the wicked people are who
 ought to be punished. Only, dear Emperor, be sure that you never 


sense id: 90
definition: wanted Look say Tortoise except
example:
it in place. It looked like this:-- [Illustration] "I brought a two-horse plough because it's virgin soil," the man said. Margery wondered what in the <head>w_p</head> he meant; it had not been
 cultivated, of course, but what had that do with the kind of plough?
 "What does he mean, father?" she 


sense id: 91
definition: said prince things beautiful fairy
example:
too. On the day of their home-coming, there was a special service in the royal church, and even after the service was over for the <head>w_p</head> the
 monks held prayers of thanksgiving and praise. The sound of their
 singing came softly in at the palace windows. In the great banquet room,
 


sense id: 92
definition: prince Suliman crown said heard
example:
crown to Suliman, the good old tutor. Even as he heard this, the prince saw Suliman on the steps of the palace, speaking to the <head>w_p</head> "I will take the crown to keep in
 trust," he said. "Perhaps the prince is not dead."
 
 "He was a bad king; we do not 


sense id: 93
definition: own baby Margaret mother little
example:
inure, have inured, shall inure, to the identities from which they sprang, or shall spring. Did you guess any thing lived only its moment? The <head>w_p</head> does not so exist, no parts palpable or impalpable so exist, No consummation exists without being from some long previous     consummation, and that from some 


sense id: 94
definition: long beautiful thousand even ago
example:
of gold, and who could fight and make laws; but we do not know just where they came from, nor exactly how they lived. These <head>w_p</head> left us some splendid
 stories about their kings, their fights, and their beautiful women; but
 it all happened such a long time ago that the 


sense id: 95
definition: said quite there tell going
example:
legends is the story I am going to tell you about the Dagda's harp. It is said that there were two quite different kinds of <head>w_p</head> in
 Ireland: one set of people with long dark hair and dark eyes, called
 Fomorians--they carried long slender spears made of golden bronze when
 they 


sense id: 96
definition: chieftain dull people short race
example:
of people with long dark hair and dark eyes, called Fomorians--they carried long slender spears made of golden bronze when they fought--and another race of <head>w_p</head> who were golden-haired and
 blue-eyed, and who carried short, blunt, heavy spears of dull metal.
 
 The golden-haired people had a great chieftain who was also 


sense id: 97
definition: came tailor away after said
example:
When the tailor was a day gone, himself and his wife, they repented and followed him to take his wife away from him again. The <head>w_p</head> who went
 after him followed him until they came to the place where the lion was,
 and the lion said to them, "The tailor and 


sense id: 98
definition: Davids named people lived hand
example:
to guard them from wild animals, and lead them to the right pastures, and care for them. By and by, war broke out between the <head>w_p</head> of David's country and a
 people that lived near at hand; these men were called Philistines, and
 the people of David's country were named Israelites. 


sense id: 99
definition: David God King made would
example:
victory and happiness; he had many troubles and many wars, but he always trusted that God would help him, and he never deserted his own <head>w_p</head> in any hard place.
 
 After a battle, or when it was a holiday, or when he was very thankful
 for something, King David used to 


sense id: 100
definition: see Christ Child trees would
example:
feeling that if by some miracle he escaped he would be ready to sit for ever before that almond tree, desiring nothing else in the <head>w_p</head>  But while earth and sky and everything had the living beauty of a thing lost, the other half of his head was as clear as 


sense id: 101
definition: vivid flashes sparkled have know
example:
and their silvery light shone among the branches just like Christmas candles. From where He lay the Christ Child could see the great dark evening <head>w_p</head> and the darker
 forms of the trees keeping watch, like faithful guardians, beside the
 open door of the stable; and to its delight the Fir 


sense id: 102
definition: Green little Forest Jay Buster
example:
to be a precious dewdrop is only a worthless diamond. My throat is parched for want of water. I must die of thirst!" "Really? The <head>w_p</head> will never get over your loss," cruelly sneered the
 Diamond.
 
 But a sudden and noble resolve came to the Dewdrop. Deeply did he repent
 his 


sense id: 103
definition: little see boy Green Browns
example:
where others see you, oh, dear, dear, it certainly is a sorry sight. Now ordinarily Buster is one of the most good-natured persons in the <head>w_p</head> It takes a great deal to rouse his temper. He isn't one tenth so
 quick tempered as Chatterer the Red Squirrel, or Sammy Jay, or 


sense id: 104
definition: time like stop Alice found
example:
in a trade dispute, and in every sense acted as you would expect an innocent man to act. There was nothing against him in the <head>w_p</head> except that little finger on the dial that pointed to the change of his pulse.       "Then, sir, the machine was on its trial; and the 


sense id: 105
definition: left hardly people child use
example:
she went back to the table, half hoping she might find another key on it, or at any rate a book of rules for shutting <head>w_p</head> up like telescopes: this time she found a little bottle on it, ('which certainly was not here before,' said Alice,) and round the neck of 


sense id: 106
definition: round Duchess Alice business said
example:
and enter the Unknown? And what are those of life but for Death? } These Carols These carols sung to cheer my passage through the <head>w_p</head> I see, For completion I dedicate to the Invisible World.    }  Now Finale to the Shore  Now finale to the shore, Now land and life 


sense id: 107
definition: lives Alice said Cat here
example:
saucepan flew close by it, and very nearly carried it off. 'If everybody minded their own business,' the Duchess said in a hoarse growl, 'the <head>w_p</head> would go round a deal faster than it does.'  'Which would NOT be an advantage,' said Alice, who felt very glad to get an opportunity 


sense id: 108
definition: voice said rather came colourless
example:
could not remember ever having heard of such a rule at processions; 'and besides, what would be the use of a procession,' thought she, 'if <head>w_p</head> had all to lie down upon their faces, so that they couldn't see it?' So she stood still where she was, and waited.  When the 


sense id: 109
definition: sourand makes vinegar rule camomile
example:
a very hopeful tone though), 'I won't have any pepper in my kitchen AT ALL. Soup does very well without--Maybe it's always pepper that makes <head>w_p</head> hot-tempered,' she went on, very much pleased at having found out a new kind of rule, 'and vinegar that makes them sour--and camomile that makes 


sense id: 110
definition: poetry elusive dream miracles belongs
example:
sort of tool or apparatus had, in consequence, to the full, that fantastic and distorted look which belongs to the miracles of science. For the <head>w_p</head> of science and evolution is far more nameless and elusive and like a dream than the world of poetry and religion; since in the latter 


sense id: 111
definition: same kind folly ordinary friendliness
example:
cried the small man in one of his rare moments of animation, "why, because he's guilty of the other crimes! I don't know what you <head>w_p</head> are made of.  You seem to think that all sins are kept together in a bag.  You talk as if a miser on Monday were 


sense id: 112
definition: eyes my thou feudal golden
example:
ordinary knowledge of the world, the same kind of knowledge which teaches us not to sit in draughts or not to encourage friendliness in impecunious <head>w_p</head>  It is folly to talk of this or that demonstrating the rationalist philosophy.  Everything demonstrates it.  Rubbing shoulders with men of all kinds----"  "You will 


sense id: 113
definition: Church rationalists end madder see
example:
in England. Now, by God! I believe we are the sanest. That is the only real question-- whether the Church is really madder than the <head>w_p</head>  Let the rationalists run their own race, and let us see where _they_ end. If the world has some healthy balance other than God, let 


sense id: 114
definition: new whole window seen Here
example:
pavement some square tins of potted meat, and it seemed like a hint of a hundred hilarious high teas in a hundred streets of the <head>w_p</head>  He was, perhaps, the happiest of all the children of men.  For in that unendurable instant when he hung, half slipping, to the ball of 


sense id: 115
definition: man Atheist_ _The little shop
example:
whale. Was it nothing to them all they that passed by? Did his sudden and splendid and truly sincere indignation never stir any of the <head>w_p</head> pouring down Ludgate Hill?  Never.  The little man who edited _The Atheist_ would rush from his shop on starlit evenings and shake his fist at 


sense id: 116
definition: Street Fleet Queen having Anne
example:
Highlands. And he had found his way as far as Fleet Street, seeking some half-promised employment, without having properly realized that there were in the <head>w_p</head> any people who were not Roman Catholics.  He had uncovered himself for a few moments before the statue of Queen Anne, in front of St. 


sense id: 117
definition: first time mad gone listening
example:
it cannot. It has been the sorrow of your life. Turnbull, this garden is not a dream, but an apocalyptic fulfilment. This garden is the <head>w_p</head> gone mad."  Turnbull did not move his head, and he had been listening all the time; yet, somehow, the other knew that for the first 


sense id: 118
definition: said have do nothing cant
example:
go on asking questions long after they have lost interest in the subject and are as bored as their nurse. The streets were full of <head>w_p</head> and empty of adventures.  He might as well know about the gods of Mesopotamia as not; so he flattened his long, lean face against the 


sense id: 119
definition: there man home because kindly
example:
fought. He shall choose how, sword or pistol, horse or foot. But if he refuses, I will write his cowardice on every wall in the <head>w_p</head>  If he had said of my mother what he said of the Mother of God, there is not a club of clean men in Europe 


sense id: 120
definition: suddenly whole small regarded made
example:
MacIan. "He put up his black head and grinned at me." Turnbull thrust his hands through his red hair like one who gives up the <head>w_p</head> as a bad riddle.  "Lord love a duck," said he, "can it be Jamaica?"  Then glancing at his companion with a small frown, as of 


sense id: 121
definition: nasty Jew Percy Solomon Moses
example:
admirable type; a Jew with a very well-sounding name. For though there are no hard tests for separating the tares and the wheat of any <head>w_p</head> one rude but efficient guide is that the nice Jew is called Moses Solomon, and the nasty Jew is called Thornton Percy. The keeper of 


sense id: 122
definition: numberless point perils through tied
example:
is strongly borne in upon me that you and I, the sole occupants of this runaway cab, are at this moment the two most important <head>w_p</head> in London, possibly in Europe.  I have been looking at all the streets as we went past, I have been looking at all the shops 


sense id: 123
definition: time things exists should class
example:
the million hansoms that fill London streets. But they had forgotten something; they had forgotten journalism. They had forgotten that there exists in the modern <head>w_p</head> perhaps for the first time in history, a class of people whose interest is not that things should happen well or happen badly, should happen 


sense id: 124
definition: said Turnbull MacIan side God
example:
race, and let us see where _they_ end. If the world has some healthy balance other than God, let the world find it. Does the <head>w_p</head> find it?  Cut the world loose," he cried with a savage gesture.  "Does the world stand on its own end?  Does it stand, or does 


sense id: 125
definition: being well MacIan Turnbull look
example:
Merely make a spread angle of two poles, and you cannot stand them up. Then, again, it would never do in plain sight of the <head>w_p</head> riveted eyes,
 it would never do, I say, for this straddling captain to be seen
 steadying himself the slightest particle by catching hold of anything
 


sense id: 126
definition: fact now Dry Weve fight
example:
soon for the experience." "Very good, very good," said the friendly person. "Dry Scotch humour. Dry Scotch humour. Well now. I understand that you two <head>w_p</head> want to fight a duel.  I suppose you aren't much up in the modern world.  We've quite outgrown duelling, you know.  In fact, Tolstoy tells 


sense id: 127
definition: really said say end began
example:
thinking that very properly thinks Him more important than anything else. Now we wish to make a great demonstration and assertion--something that will set the <head>w_p</head> on fire like the first Christian persecutions. If you like, we are attempting a mutual martyrdom.  The papers have posted up every town against us.  


sense id: 128
definition: know said right MacIan things
example:
the obvious answer: "But what about a man's irreligion?" The face only answered: "Well, you ought to be more broadminded." If anyone else in the <head>w_p</head> had said the words, MacIan would have snorted with his equine neigh of scorn.  But in this case he seemed knocked down by a superior 


sense id: 129
definition: progressed adding material without science
example:
"And every one that I understand I deny. Take any one of them you like. You hold that your heretics and sceptics have helped the <head>w_p</head> forward and handed on a lamp of progress.  I deny it.  Nothing is plainer from real history than that each of your heretics invented a 


sense id: 130
definition: time face MacIan seemed could
example:
eatest thereof, my sole command 'Transgressed, inevitably thou shalt die, 'From that day mortal; and this happy state 'Shalt lose, expelled from hence into a <head>w_p</head>  'Of woe and sorrow.'  Sternly he pronounced  The rigid interdiction, which resounds  Yet dreadful in mine ear, though in my choice  Not to incur; but 


sense id: 131
definition: confused yet rainbow conquered coloursbrown
example:
and almost as empty as the sky. The sunrise opened above them like some cosmic explosion, shining and shattering and yet silent; as if the <head>w_p</head> were blown to pieces without a sound.  Round the rays of the victorious sun swept a sort of rainbow of confused and conquered colours--brown and 


sense id: 132
definition: there hand put second
example:
shout? I do beleeue, that these applauses are For some new Honors, that are heap'd on Caesar Cassi. Why man, he doth bestride the narrow <head>w_p</head> Like a Colossus, and we petty men Walke vnder his huge legges, and peepe about To finde our selues dishonourable Graues. Men at sometime, are 


sense id: 133
definition: intelligible world may burning being
example:
a way out. And for one stark, insane second, I felt that, after all, you had got the way out and that was why the <head>w_p</head> hated you.  You see, if there were a way out, it would be sure to be something that looked very queer."  Evan put his hand 


sense id: 134
definition: best can could sure better
example:
be signs of the same thing in the Latin grammar, but she believed that they meant perfectly different things in real life." "That's just as <head>w_p</head> please," said her sophistical brother.  "You know
 words mean nothing in themselves.  If I choose to call my hat my
 cadwallader, you would understand me 


sense id: 135
definition: took across unworldly leant said
example:
dislike my assistance, of course--perhaps the other gentleman----" "The other gentleman," cried Turnbull, scornfully, "is a submissive and loyal and obedient gentleman. He likes the <head>w_p</head> who wear crowns, whether of diamonds or of stars.  He believes in the divine right of kings, and it is appropriate enough that he should 


sense id: 136
definition: things falling people low looking
example:
And he had a quite meaningless sensation, as if there never really had been any one else there except he since the foundation of the <head>w_p</head>  Stiffening in himself the masculine but mirthless courage of the atheist, he drew a little nearer to the wall and, catching the man at a 


sense id: 137
definition: asked Dr said programme elaborate
example:
the man steering the ship. "The insurgents are bombarding the city, and a cannon-ball has just hit the cross. Many of the insurgents are simple <head>w_p</head> and they naturally regard it as a happy omen."  "Quite so," said Turnbull, in a rather colourless voice.  "Yes," replied the other.  "I thought you 


sense id: 138
definition: whole Let because without good
example:
into the heart of that fortress of fear that it seemed more than an hour before the fugitives had any good glimpse of the outer <head>w_p</head> They did not even know what hour of the day it was; and when, turning a corner, they saw the bare tunnel of the corridor 


sense id: 139
definition: actual really falser life outer
example:
hard to explain, anyhow. An apocalypse is the opposite of a dream. A dream is falser than the outer life. But the end of the <head>w_p</head> is more actual than the world it ends.  I don't say this is really the end of the world, but it's something like that--it's the 


sense id: 140
definition: between spades men need ace
example:
and the crazy sea that seemed leagued with him. It seemed that the Jeroboam had not long left home, when upon speaking a whale-ship, her <head>w_p</head> were reliably apprised of the
 existence of Moby Dick, and the havoc he had made.  Greedily sucking
 in this intelligence, Gabriel solemnly warned the captain 


sense id: 141
definition: madder wilder maddest final priest
example:
tell you that it ought not to be violently stopped whoever is doing it. In the long run, which is most mad--the Church or the <head>w_p</head> Which is madder, the Spanish priest who permitted tyranny, or the Prussian sophist who admired it?  Which is madder, the Russian priest who discourages righteous 


sense id: 142
definition: Does stand see gesture healthy
example:
whether the Church is really madder than the world. Let the rationalists run their own race, and let us see where _they_ end. If the <head>w_p</head> has some healthy balance other than God, let the world find it.  Does the world find it?  Cut the world loose," he cried with a 


sense id: 143
definition: poured turned ten crowds kindly
example:
about every little mistake made by the Church. That is why they have turned ten counties to a madhouse; that is why crowds of kindly <head>w_p</head> are poured into this filthy melting-pot.  Now is the judgement of this world.  The Prince of this World is judged, and he is judged exactly 


sense id: 144
definition: orange astronomers telling shaped egg
example:
turned ten counties to a madhouse; that is why crowds of kindly people are poured into this filthy melting-pot. Now is the judgement of this <head>w_p</head>  The Prince of this World is judged, and he is judged exactly because he is judging.  There is at last one simple solution to the 


sense id: 145
definition: 2002 Project Gutenberg
example:
day of the stated month. A preliminary version may often be posted for suggestion, comment and editing by those who wish to do so. Most <head>w_p</head> start at our Web sites at: http://gutenberg.net or http://promo.net/pg  These Web sites include award-winning information about Project Gutenberg, including how to donate, how to help 


sense id: 146
definition: known only have secret tell
example:
the Secretary, and frowned at his broken boots. "Listen to me," cried Syme with extraordinary emphasis. "Shall I tell you the secret of the whole <head>w_p</head> It is that we have only known the back of the world. We see everything from behind, and it looks brutal. That is not a 


sense id: 147
definition: certainly well quite Syme anybody
example:
cleanse the edifice, but not to destroy it. But the evil philosopher is not trying to alter things, but to annihilate them. Yes, the modern <head>w_p</head> has retained all those parts of police work which are really oppressive and ignominious, the harrying of the poor, the spying upon the unfortunate. It 


sense id: 148
definition: priest start asked want between
example:
that he was looking at me; he might have been looking at a ship, or the sunset, or the sea-gulls, or at any of the <head>w_p</head> who still strayed here and there on the shore between us.  Nevertheless, whatever my start sprang from was prophetic; for, as I gazed, he started 


sense id: 149
definition: monstrous Brown again else can
example:
said rather absently: "Well, nobody can be killed, anyhow." "This is rather a curious kind of tower," observed Father Brown, "when it takes to killing <head>w_p</head> it always kills people who are somewhere else."       At the same instant the monstrous figure of the gardener with the streaming beard stood again on 


sense id: 150
definition: off do eyes two alive
example:
them may have received a transfer of letters from some third, and now far remote vessel; and some of those letters may be for the <head>w_p</head> of the ship she now meets.  Besides, they would exchange the
 whaling news, and have an agreeable chat.  For not only would they
 meet with 


sense id: 151
definition: time man vast have indeed
example:
that the fight is off for the present." "Anything else?" jeered the gentleman with feverish eyes. "And what do you say to the two thousand <head>w_p</head> who have come to see it?"       "I say there will be one thousand nine-hundred and ninety-nine of them left alive when they have seen it," 


sense id: 152
definition: mind new rather Oh Downs
example:
am ready to answer your question of whether it was a burglar." "They're simply a blind," said Cray stubbornly. "I know better than you why <head>w_p</head> persecute this house; I know better than you why--"       The Major patted him on the shoulder with a gesture almost peculiar to the soothing of 


sense id: 153
definition: came upon wailing old soul
example:
Captain coolly proceeds to wash his hands in the punchbowl;--taking it I suppose for a huge finger-glass. "Now," said Queequeg, "what you tink now?--Didn't our <head>w_p</head> laugh?"
 
 At last, passage paid, and luggage safe, we stood on board the
 schooner.  Hoisting sail, it glided down the Acushnet river.  On one
 side, 


sense id: 154
definition: fishshaped things cry Paumanok cleaner
example:
beds were heard. Not all unhelped we held the fort, our tiny flags unfurled; Some giants laboured in that cloud to lift it from the <head>w_p</head> I find again the book we found, I feel the hour that flings Far out of fish-shaped Paumanok some cry of cleaner things; And the 


sense id: 155
definition: only could place red quaint
example:
place were quite indisputable. The stranger who looked for the first time at the quaint red houses could only think how very oddly shaped the <head>w_p</head> must be who could fit in to them. Nor when he met the people was he disappointed in this respect. The place was not only 


sense id: 156
definition: full seemed vast sky sails
example:
me? O the orator's joys! To inflate the chest, to roll the thunder of the voice out from the ribs and throat, To make the <head>w_p</head> rage, weep, hate, desire, with yourself, To lead America--to quell America with a great tongue.  O the joy of my soul leaning pois'd on itself, 


sense id: 157
definition: Syme poetical most said Gregory
example:
An artist disregards all governments, abolishes all conventions. The poet delights in disorder only. If it were not so, the most poetical thing in the <head>w_p</head> would be the Underground Railway."  "So it is," said Mr. Syme.  "Nonsense!" said Gregory, who was very rational when anyone else attempted paradox. "Why do 


sense id: 158
definition: Mr said let have shop
example:
and nearer. Archer threw open the door, and Dr. Middleton entered. Fisher instantly fell on his knees. "It is no delight to me to see <head>w_p</head> on their knees.  Stand up, Mr.
 Fisher.  I hope you are all conscious that you have done wrong?"
 
 "Sir," said Archer, "they are conscious that 


sense id: 159
definition: weakness load clear death word
example:
of great iron. This liberation of his spirit from the load of his weakness went with a quite clear decision to embrace death. If the <head>w_p</head> of the barrel-organ could keep their old-world obligations, so could he. This very pride in keeping his word was that he was keeping it to 


sense id: 160
definition: finding rather Glumpe long exposed
example:
is twice two. But two is not twice one; two is two thousand times one. That is why, in spite of a hundred disadvantages, the <head>w_p</head> will always return to monogamy.  Syme was able to pour out for the first time the whole of his outrageous tale, from the time when 


sense id: 161
definition: Sunday said Syme back man
example:
believe in matter." Syme's eyes were still fixed upon the errant orb, which, reddened in the evening light, looked like some rosier and more innocent <head>w_p</head>  "Have you noticed an odd thing," he said, "about all your descriptions? Each man of you finds Sunday quite different, yet each man of you 


sense id: 162
definition: resisted movement have old station
example:
line--especially of that railway line!" and he pointed a shaking finger towards the small wayside station. "The whole movement was controlled by him; half the <head>w_p</head> was ready to rise for him. But there were just five people, perhaps, who would have resisted him . . . and the old devil 


sense id: 163
definition: Syme towards distant quite station
example:
from Bull's hasty though polite explanation. "Could you possibly know your President among all those people?" "Could I know a white elephant among all those <head>w_p</head> answered Syme somewhat irritably. "As you very truly say, they are on the horizon; but if he were walking with them . . . by 


sense id: 164
definition: know polite white among people
example:
horizon," said the bewildered Colonel, blinking and but half recovered from Bull's hasty though polite explanation. "Could you possibly know your President among all those <head>w_p</head>  "Could I know a white elephant among all those people!" answered Syme somewhat irritably. "As you very truly say, they are on the horizon; but 


sense id: 165
definition: moving took turned men off
example:
chiaroscuro (after the clear daylight outside), seemed to Syme a perfect symbol of the world in which he had been moving for three days, this <head>w_p</head> where men took off their beards and their spectacles and their noses, and turned into other people. That tragic self-confidence which he had felt when 


sense id: 166
definition: peaceable French eyes town Colonel
example:
a puzzled pause for some little time, and then the Colonel began again abruptly-- "No, I can't believe it. The thing is nonsense. The plain <head>w_p</head> of a peaceable French town--"  He was cut short by a bang and a blaze of light, which seemed close to his eyes. As the 


sense id: 167
definition: only Mrs nothing thought there
example:
IF I tell the truth--oh! (Exit.) SCENE IV. Justice's Study--the Justice is writing. Old M. Well!--I shall have but few days' more misery in this <head>w_p</head>
 
 Just.  (looks up).  Why! why--why then, why will you be so positive to
 persist in a lie?  Take the money and leave the box!  Obstinate
 


sense id: 168
definition: have thing war does itself
example:
he cried, "everything that there is. Why does each thing on the earth war against each other thing? Why does each small thing in the <head>w_p</head> have to fight against the world itself? Why does a fly have to fight the whole universe? Why does a dandelion have to fight the 


sense id: 169
definition: voice my have cried stopped
example:
up over her shoulders, to serve instead of a cloak, which she had sold for whisky. This old woman was well known amongst the country <head>w_p</head> by the name of Goody Grope:*  because she had,
 for many years, been in the habit of groping in old castles, and in
 moats,** and 


sense id: 170
definition: stones board beside paid sparkling
example:
Clifton or Bristol to be sold. As to her strawberries, she did not send them to market, because it was the custom for numbers of <head>w_p</head>
 to come from Clifton, in the summer time, to eat strawberries and cream
 at the gardens in Ashton.
 
 Now, the widow Preston was so obliging, 


sense id: 171
definition: turns evening ferry pass people
example:
would not be you for the world, to have so much to do always." "And I," said Jem, laughing, "would not be you for the <head>w_p</head> to have
 nothing to do."
 
 They then parted, for the workman just then called Jem to follow him.  He
 took him home to his own 


sense id: 172
definition: only have long without lived
example:
dared not stand another look of Jem's; conscious that guilt was written in his face, he shunned every eye. He would now have given the <head>w_p</head> to have thrown off the load of guilt which lay upon his mind.
 He longed to follow Jem, to fall upon his knees and confess 


sense id: 173
definition: time Franklin long silence imagined
example:
a room full of company. "May I call again, madam, this afternoon?" said the child, timidly. "Lord bless my stars!" replied the maid, "what makes <head>w_p</head> so poor, I
 WONDERS!  I wish mistress would buy her lace at the warehouse, as I told
 her, and not of these folks.  Call again! 


sense id: 174
definition: long several Moby home times
example:
that is in thee. Of all divers, thou hast dived the deepest. That head upon which the upper sun now gleams, has moved amid this <head>w_p</head> foundations.  Where
 unrecorded names and navies rust, and untold hopes and anchors rot;
 where in her murderous hold this frigate earth is ballasted with
 bones 


sense id: 175
definition: shall King Dash Duke word
example:
Louisa. That is enough, is it not, for YOU? Mrs. Talb. For me, love? I am an old woman, and want but little in this <head>w_p</head> and shall be soon out of it.
 
 Louisa (kneels down beside her).  Do not speak so, dearest mother.
 
 Mrs. Talb.  Enough for me, love!  Yes, 


sense id: 176
definition: could like friendship know Arthur
example:
never gave me a share of anything that he had; and so I did not like him; how could I? But, I believe that hating <head>w_p</head> makes us unhappy; for I know I never
 was happy when I was quarrelling with him; and I am always happy with
 you, Maurice.  You 


sense id: 177
definition: can my quite unnecessary people
example:
"Such are the varieties of opinion upon all the grand affairs of life," said Mr. Gresham, looking at his nephews. "What amongst one set of <head>w_p</head> you hear asserted to be absolutely necessary, you will hear from
 another set of people is quite unnecessary.  All that can be done, my
 dear 


sense id: 178
definition: same hear things said person
example:
without at all considering the good sense of what his uncle said to him, replied, with childish petulance, "Indeed, sir, I don't know what other <head>w_p</head> think; but I only know what Lady Diana
 Sweepstakes said."  The name of Lady Diana Sweepstakes, Hal thought, must
 impress all present with respect; he 


sense id: 179
definition: difference time people silent cousin
example:
shilling of it this morning upon those cakes that made me sick. I wish I had my shilling now, I'd give it to these poor <head>w_p</head>
 
 Ben, though he was all this time silent, was as sorry as his talkative
 cousin for all these poor people.  But there was some difference 


sense id: 180
definition: day O heard thou long
example:
freight and passengers, I hear the locomotives rushing and roaring, and the shrill steam-whistle, I hear the echoes reverberate through the grandest scenery in the <head>w_p</head> I cross the Laramie plains, I note the rocks in grotesque shapes,     the buttes, I see the plentiful larkspur and wild onions, the barren, colorless,     


sense id: 181
definition: again do after look my
example:
he one day heard this saying. "Let them say so; I say, 'As sharp as Piedro'; and let us see which will go through the <head>w_p</head> best."  With the idea of making his
 son SHARP he made him cunning.  He taught him, that to make a GOOD
 BARGAIN was to deceive 


sense id: 182
definition: father deal well would de
example:
and the consequence was, that at last nobody would deal with him. "It is easy to outwit one person, but impossible to outwit all the <head>w_p</head> said a man * who knew the world at least as well as either Piedro
 or his father.
 
 * The Duke de Rochefoucault.--"On peut etre 


sense id: 183
definition: surface upon beneath still time
example:
himself. So Ahab. Mark this, too, in the whaler. While other hulls are loaded down with alien stuff, to be transferred to foreign wharves; the <head>w_p</head>
 whale-ship carries no cargo but herself and crew, their weapons and
 their wants.  She has a whole lake's contents bottled in her ample
 hold.  She 


sense id: 184
definition: best know youre asked hes
example:
it fell at his feet. After the first shout for Tarlton's triumph was over, everybody exclaimed, "Poor Loveit! he's the best natured fellow in the <head>w_p</head>  What
 a pity that he did not stand with his back to the sun!"
 
 "Now, I dare you all to play another game with me," 


sense id: 185
definition: mans upon old chief
example:
entrenchments, always, in themselves, more or less paltry and base. This it is, that for ever keeps God's true princes of the Empire from the <head>w_p</head> hustings; and leaves the
 highest honours that this air can give, to those men who become famous
 more through their infinite inferiority to the choice 


sense id: 186
definition: Well see said ye take
example:
in order to do so, had already pitched upon a vessel, which, if left to myself, I, Ishmael, should infallibly light upon, for all the <head>w_p</head> as though it had turned out by chance; and in
 that vessel I must immediately ship myself, for the present
 irrespective of Queequeg.
 
 I have 


sense id: 187
definition: work give stones hill wheels
example:
spinning-wheel, and to follow the chaises and coaches up that steep hill, to put stones underneath the wheels, to hinder them from rolling back! The <head>w_p</head> who are in the carriages give you a halfpenny
 or a penny for doing this, don't they?"
 
 "Yes, child."
 
 "But it is very hard work 


sense id: 188
definition: can anybody tell Paul forgot
example:
if we might go up the hill, and put the stones behind the wheels, you could sit still at your work, and would not the <head>w_p</head> give
 us the halfpence? and could not we bring them all to you?  Do, pray, dear
 grandmother, try us for one day--to-morrow, will you?"
 
 "Yes," 


sense id: 189
definition: chaises Paul given gave
example:
and grandmother said all that was given to us to-day was to be our own." "But who gave it to you, Anne?" "Some of the <head>w_p</head> in those chaises, Paul.  I don't know which of them,
 but I daresay it was the little rosy girl."
 
 "No," said Paul, "for when she 


sense id: 190
definition: grandmother thing Paul exclaimed blanket
example:
brother's scotcher, turning to Anne, "and now tell me who you are, and what you and your brother want or wish for most in the <head>w_p</head>
 
 In the same moment Anne and Paul exclaimed, "The thing we wish for the
 most in the world is a blanket for our grandmother."
 
 "She 


sense id: 191
definition: pure air winds far part
example:
pay passengers a single penny that I ever heard of. On the contrary, passengers themselves must pay. And there is all the difference in the <head>w_p</head> between
 paying and being paid.  The act of paying is perhaps the most
 uncomfortable infliction that the two orchard thieves entailed upon
 us.  But BEING 


sense id: 192
definition: there two great soul
example:
Finally, I always go to sea as a sailor, because of the wholesome exercise and pure air of the fore-castle deck. For as in this <head>w_p</head>
 head winds are far more prevalent than winds from astern (that is, if
 you never violate the Pythagorean maxim), so for the most part the
 


sense id: 193
definition: sleep like know comes bed
example:
rocked so furiously. On one side stood a long, low, shelf-like table covered with cracked glass cases, filled with dusty rarities gathered from this wide <head>w_p</head> remotest nooks.
 Projecting from the further angle of the room stands a dark-looking
 den--the bar--a rude attempt at a right whale's head.  Be that how 


sense id: 194
definition: now like would small have
example:
him he couldn't sell it here, the market's overstocked." "With what?" shouted I. "With heads to be sure; ain't there too many heads in the <head>w_p</head>
 
 "I tell you what it is, landlord," said I quite calmly, "you'd better
 stop spinning that yarn to me--I'm not green."
 
 "May be not," taking 


sense id: 195
definition: pulpit CHAPTER Mapple bear rose
example:
they tell no tales, though containing more secrets than the Goodwin Sands; how it is that to his name who yesterday departed for the other <head>w_p</head> we
 prefix so significant and infidel a word, and yet do not thus entitle
 him, if he but embarks for the remotest Indies of this 


sense id: 196
definition: yet God terrors man head
example:
I my Lord Ham. Then I would you were so honest a man Pol. Honest, my Lord? Ham. I sir, to be honest as this <head>w_p</head> goes, is to bee one man pick'd out of two thousand     Pol. That's very true, my Lord     Ham. For if the Sun breed Magots in 


sense id: 197
definition: destroys support though earth
example:
a troubled sea of passion tost, Thus to disburden sought with sad complaint. O miserable of happy! Is this the end Of this new glorious <head>w_p</head> and me so late  The glory of that glory, who now become  Accursed, of blessed? hide me from the face  Of God, whom to behold 


sense id: 198
definition: Christians Nantucket meridians clothes
example:
untutored countrymen. For at bottom--so he told me--he was actuated by a profound desire to learn among the Christians, the arts whereby to make his <head>w_p</head> still
 happier than they were; and more than that, still better than they
 were.  But, alas! the practices of whalemen soon convinced him that
 even 


sense id: 199
definition: Atlantic Pacific Indian sea
example:
more experienced, they pushed off in boats and captured cod; and at last, launching a navy of great ships on the sea, explored this watery <head>w_p</head> put an incessant belt of
 circumnavigations round it; peeped in at Behring's Straits; and in
 all seasons and all oceans declared everlasting war with the
 


sense id: 200
definition: stand see Cape think Cant
example:
not only wantest to go a-whaling, to find out by experience what whaling is, but ye also want to go in order to see the <head>w_p</head>  Was not that what ye said?  I thought so.
 Well then, just step forward there, and take a peep over the
 weather-bow, and then back 


sense id: 201
definition: pays sensible shadbellied conclusion mans
example:
think then of seeing the world? Do ye wish to go round Cape Horn to see any more of it, eh? Can't ye see the <head>w_p</head>
 where you stand?"
 
 I was a little staggered, but go a-whaling I must, and I would; and
 the Pequod was as good a ship as 


sense id: 202
definition: half Whale whole only great
example:
can then see no indications of it, nor feel any. The whale, like all things that are mighty, wears a false brow to the common <head>w_p</head>
 
 If you unload his skull of its spermy heaps and then take a rear view
 of its rear end, which is the high end, you 


sense id: 203
definition: ships fishery whale commerce log
example:
no companionship; socially, Ahab was inaccessible. Though nominally included in the census of Christendom, he was still an alien to it. He lived in the <head>w_p</head> as
 the last of the Grisly Bears lived in settled Missouri.  And as when
 Spring and Summer had departed, that wild Logan of the woods, 


sense id: 204
definition: sea } earth ever O
example:
other nations preparing, I see tremendous entrances and exits, new combinations, the solidarity of races, I see that force advancing with irresistible power on the <head>w_p</head> stage, (Have the old forces, the old wars, played their parts? are the acts     suitable to them closed?) I see Freedom, completely arm'd and victorious 


sense id: 205
definition: diversion time life sailors done
example:
executor, and legatee." It may seem strange that of all men sailors should be tinkering at their last wills and testaments, but there are no <head>w_p</head> in the world
 more fond of that diversion.  This was the fourth time in my nautical
 life that I had done the same thing.  After 


sense id: 206
definition: ocean now foolish year ships
example:
the sea which aboriginally belongs to it. The first boat we read of, floated on an ocean, that with Portuguese vengeance had whelmed a whole <head>w_p</head> without leaving so much as a
 widow.  That same ocean rolls now; that same ocean destroyed the
 wrecked ships of last year.  Yea, foolish mortals, 


sense id: 207
definition: thee thy thou new God
example:
Estotiland, and south as far Beneath Magellan. At that tasted fruit The sun, as from Thyestean banquet, turned His course intended; else, how had the <head>w_p</head>  Inhabited, though sinless, more than now,  Avoided pinching cold and scorching heat?  These changes in the Heavens, though slow, produced  Like change on sea and 


sense id: 208
definition: Theres aye people Fedallah governor
example:
every swell of the sea--what matters it, after all? Are you not the precious image of each and all of us men in this whaling <head>w_p</head>  That unsounded ocean you gasp in, is
 Life; those sharks, your foes; those spades, your friends; and what
 between sharks and spades you are in 


sense id: 209
definition: wide time Jungfrau Dutch De
example:
full and noble soul. I rejoice in my spine, as in the firm audacious staff of that flag which I fling half out to the <head>w_p</head>
 
 Apply this spinal branch of phrenology to the Sperm Whale.  His
 cranial cavity is continuous with the first neck-vertebra; and in
 that vertebra the bottom 


sense id: 210
definition: forced spouting stammer being listener
example:
being's, the whale can only live by inhaling the disengaged air in the open atmosphere. Wherefore the necessity for his periodical visits to the upper <head>w_p</head>  But he
 cannot in any degree breathe through his mouth, for, in his ordinary
 attitude, the Sperm Whale's mouth is buried at least eight feet
 


sense id: 211
definition: land 25000 whole Tropics breadth
example:
into those Polar eternities; when wedged bastions of ice pressed hard upon what are now the Tropics; and in all the 25,000 miles of this <head>w_p</head> circumference, not an
 inhabitable hand's breadth of land was visible.  Then the whole world
 was the whale's; and, king of creation, he left his wake 


sense id: 212
definition: could bid Roman Praetorians wealthiest
example:
impious! What art thou sneezing about? Bone is rather dusty, sir. Take the hint, then; and when thou art dead, never bury thyself under living <head>w_p</head> noses.
 
 Sir?--oh! ah!--I guess so;--yes--dear!
 
 Look ye, carpenter, I dare say thou callest thyself a right good
 workmanlike workman, eh?  Well, then, will it speak 


sense id: 213
definition: angels dawn morning throwing open
example:
but follow that wake, that's all. Helm there; steady, as thou goest, and hast been going. What a lovely day again! were it a new-made <head>w_p</head> and made for a
 summer-house to the angels, and this morning the first of its
 throwing open to them, a fairer day could not dawn 


sense id: 214
definition: thy thou ever hath time
example:
Our foil in Heaven; here thou shalt monarch reign, There didst not; there let him still victor sway, As battle hath adjudged; from this new <head>w_p</head>  Retiring, by his own doom alienated;  And henceforth monarchy with thee divide  Of all things, parted by the empyreal bounds,  His quadrature, from thy orbicular 


sense id: 215
definition: work Heavens darkness ease
example:
Retiring, by his own doom alienated; And henceforth monarchy with thee divide Of all things, parted by the empyreal bounds, His quadrature, from thy orbicular <head>w_p</head>  Or try thee now more dangerous to his throne.  Whom thus the Prince of darkness answered glad.  Fair Daughter, and thou Son and Grandchild both;  


sense id: 216
definition: might now Heaven Far loss
example:
Heaven-gate not far, founded in view On the clear hyaline, the glassy sea; Of amplitude almost immense, with stars Numerous, and every star perhaps a <head>w_p</head>  Of destined habitation; but thou knowest  Their seasons: among these the seat of Men,  Earth, with her nether ocean circumfused,  Their pleasant dwelling-place.  Thrice happy 


sense id: 217
definition: sun deep voice infinite Heavens
example:
Andromeda far off Atlantick seas Beyond the horizon; then from pole to pole He views in breadth, and without longer pause Down right into the <head>w_p</head> first region throws  His flight precipitant, and winds with ease  Through the pure marble air his oblique way  Amongst innumerable stars, that shone  Stars distant, 


sense id: 218
definition: far above firm round convex
example:
judge Bad Men and Angels; they, arraigned, shall sink Beneath thy sentence; Hell, her numbers full, Thenceforth shall be for ever shut. Mean while The <head>w_p</head> shall burn, and from her ashes spring  New Heaven and Earth, wherein the just shall dwell,  And, after all their tribulations long,  See golden days, 


sense id: 219
definition: high Heaven sun Creator sight
example:
to the uttermost convex Of this great round; partition firm and sure, The waters underneath from those above Dividing: for as earth, so he the <head>w_p</head>  Built on circumfluous waters calm, in wide  Crystalline ocean, and the loud misrule  Of Chaos far removed; lest fierce extremes  Contiguous might distemper the whole 


sense id: 220
definition: created hope therefore my
example:
Sole partner, and sole part, of all these joys, Dearer thyself than all; needs must the Power That made us, and for us this ample <head>w_p</head>  Be infinitely good, and of his good  As liberal and free as infinite;  That raised us from the dust, and placed us here  In all 


sense id: 221
definition: far immense Heavengate view evil
example:
the Creator from his work Desisting, though unwearied, up returned, Up to the Heaven of Heavens, his high abode; Thence to behold this new created <head>w_p</head>  The addition of his empire, how it showed  In prospect from his throne, how good, how fair,  Answering his great idea.  Up he rode  Followed 


sense id: 222
definition: Death Sin given Man harbinger
example:
Man, revolt, And disobedience: on the part of Heaven Now alienated, distance and distaste, Anger and just rebuke, and judgement given, That brought into this <head>w_p</head> a world of woe,  Sin and her shadow Death, and Misery  Death's harbinger: Sad talk!yet argument  Not less but more heroick than the wrath  Of 


sense id: 223
definition: Over now passage Hell hence
example:
heard; dim sadness did not spare That time celestial visages, yet, mixed With pity, violated not their bliss. About the new-arrived, in multitudes The ethereal <head>w_p</head> ran, to hear and know  How all befel:  They towards the throne supreme,  Accountable, made haste, to make appear,  With righteous plea, their utmost vigilance  


sense id: 224
definition: erelong O fair laugh live
example:
to Atlas mount The kingdoms of Almansor, Fez and Sus, Morocco, and Algiers, and Tremisen; On Europe thence, and where Rome was to sway The <head>w_p</head> in spirit perhaps he also saw  Rich Mexico, the seat of Montezume,  And Cusco in Peru, the richer seat  Of Atabalipa; and yet unspoiled  Guiana, 


sense id: 225
definition: found vouchsafes man raise destroyed
example:
At this last sight; assured that Man shall live, With all the creatures, and their seed preserve. Far less I now lament for one whole <head>w_p</head>  Of wicked sons destroyed, than I rejoice  For one man found so perfect, and so just,  That God vouchsafes to raise another world  From him, 


sense id: 226
definition: aught speech hast destroyed world
example:
mankind; And makes a covenant never to destroy The earth again by flood; nor let the sea Surpass his bounds; nor rain to drown the <head>w_p</head>  With man therein or beast; but, when he brings  Over the earth a cloud, will therein set  His triple-coloured bow, whereon to look,  And call 


sense id: 227
definition: back call quell Canaan bring
example:
filial; works of law to works of faith. And therefore shall not Moses, though of God Highly beloved, being but the minister Of law, his <head>w_p</head> into Canaan lead;  But Joshua, whom the Gentiles Jesus call,  His name and office bearing, who shall quell  The adversary-Serpent, and bring back  Through the 


sense id: 228
definition: quick names shall unfaithful glory
example:
Shall all be Paradise, far happier place Than this of Eden, and far happier days. So spake the Arch-Angel Michael; then paused, As at the <head>w_p</head> great period; and our sire,  Replete with joy and wonder, thus replied.  O Goodness infinite, Goodness immense!  That all this good of evil shall produce,  


sense id: 229
definition: rest Through faces
example:
powers, All secrets of the deep, all Nature's works, Or works of God in Heaven, air, earth, or sea, And all the riches of this <head>w_p</head> enjoyedst,  And all the rule, one empire; only add  Deeds to thy knowledge answerable; add faith,  Add virtue, patience, temperance; add love,  By name to 


sense id: 230
definition: shout man new Honors beleeue
example:
Waved over by that flaming brand; the gate With dreadful faces thronged, and fiery arms: Some natural tears they dropt, but wiped them soon; The <head>w_p</head> was all before them, where to choose  Their place of rest, and Providence their guide:  They, hand in hand, with wandering steps and slow,  Through 


sense id: 231
definition: do should abide harme Do
example:
them Caes What can be auoyded Whose end is purpos'd by the mighty Gods? Yet Caesar shall go forth: for these Predictions Are to the <head>w_p</head> in generall, as to Caesar     Calp. When Beggers dye, there are no Comets seen, The Heauens themselues blaze forth the death of Princes   Caes Cowards 


sense id: 232
definition: my sit enough far world
example:
and sounds out of the city, sounds of the day and night, Talkative young ones to those that like them, the loud laugh of work- <head>w_p</head> at their meals, The angry base of disjointed friendship, the faint tones of the sick, The judge with hands tight to the desk, his pallid 


sense id: 233
definition: time life over My going
example:
cholera patient lies at the last gasp but I also lie at the last gasp, My face is ash-color'd, my sinews gnarl, away from me <head>w_p</head> retreat.  Askers embody themselves in me and I am embodied in them, I project my hat, sit shame-faced, and beg.       38 Enough! enough! enough! Somehow 


sense id: 234
definition: O among need superb song
example:
one place search another, I stop somewhere waiting for you. [BOOK IV. CHILDREN OF ADAM] } To the Garden the World To the garden the <head>w_p</head> anew ascending, Potent mates, daughters, sons, preluding, The love, the life of their bodies, meaning and being, Curious here behold my resurrection after slumber, The 


sense id: 235
definition: night drifting behold watch diseases
example:
The clear-sunn'd Mediterranean, and from one to another of its islands, The White sea, and the sea around Greenland. I behold the mariners of the <head>w_p</head> Some are in storms, some in the night with the watch on the lookout, Some drifting helplessly, some with contagious diseases.  I behold the sail 


sense id: 236
definition: dissolvd exhalation Passd gorgeous priests
example:
Lancelot and Galahad, all gone, dissolv'd utterly like an exhalation; Pass'd! pass'd! for us, forever pass'd, that once so mighty world, now void, inanimate, phantom <head>w_p</head> Embroider'd, dazzling, foreign world, with all its gorgeous legends, myths, Its kings and castles proud, its priests and warlike lords and     courtly dames, Pass'd to 


sense id: 237
definition: life only Here here workmen
example:
earth its last-born flower or fruit,) Listens well pleas'd. } With All Thy Gifts With all thy gifts America, Standing secure, rapidly tending, overlooking the <head>w_p</head> Power, wealth, extent, vouchsafed to thee--with these and like of     these vouchsafed to thee, What if one gift thou lackest? (the ultimate human problem never 


sense id: 238
definition: latest race coming possession world
example:
present life to health and happiness, and shapes its soul, For the eternal real life to come. With latest connections, works, the inter-transportation of the <head>w_p</head> Steam-power, the great express lines, gas, petroleum, These triumphs of our time, the Atlantic's delicate cable, The Pacific railroad, the Suez canal, the Mont Cenis 


sense id: 239
definition: O steady upon pioneers Pioneers
example:
up the task eternal, and the burden and the lesson, Pioneers! O pioneers! All the past we leave behind, We debouch upon a newer mightier <head>w_p</head> varied world, Fresh and strong the world we seize, world of labor and the march,      Pioneers! O pioneers!       We detachments steady throwing, Down the edges, 


sense id: 240
definition: O steady seize Fresh newer
example:
task eternal, and the burden and the lesson, Pioneers! O pioneers! All the past we leave behind, We debouch upon a newer mightier world, varied <head>w_p</head> Fresh and strong the world we seize, world of labor and the march,      Pioneers! O pioneers!       We detachments steady throwing, Down the edges, through the 


sense id: 241
definition: know side renewd old today
example:
reborn, refresh'd, Lives, works resumed--the object I know not--but the old, the Asiatic renew'd as it must be, Commencing from this day surrounded by the <head>w_p</head>       3 And you Libertad of the world! You shall sit in the middle well-pois'd thousands and thousands of years, As to-day from one side the 


sense id: 242
definition: O thee countless beleaguering after
example:
nobody, and you will never understand me. } Lo, Victress on the Peaks Lo, Victress on the peaks, Where thou with mighty brow regarding the <head>w_p</head> (The world O Libertad, that vainly conspired against thee,) Out of its countless beleaguering toils, after thwarting them all, Dominant, with the dazzling sun around 


sense id: 243
definition: chants trailing past singers Turn
example:
expression. } Turn O Libertad Turn O Libertad, for the war is over, From it and all henceforth expanding, doubting no more, resolute, sweeping the <head>w_p</head> Turn from lands retrospective recording proofs of the past, From the singers that sing the trailing glories of the past, From the chants of the 


sense id: 244
definition: West upon Ohios thou kings
example:
Some to Atlantica's bays, and so to the great salt brine. In you whoe'er you are my book perusing, In I myself, in all the <head>w_p</head> these currents flowing, All, all toward the mystic ocean tending.  Currents for starting a continent new, Overtures sent to the solid out of the liquid, 


sense id: 245
definition: suspect prisons seen curiously crimes
example:
Of their languages, governments, marriage, literature, products, games, wars, manners, crimes, prisons, slaves, heroes, poets, I suspect their results curiously await in the yet unseen <head>w_p</head>     counterparts of what accrued to them in the seen world, I suspect I shall meet them there, I suspect I shall there find each old 


sense id: 246
definition: subject There indirections literats must
example:
for fresh broods of teachers and perfect literats for America, For noble savans and coming musicians. All must have reference to the ensemble of the <head>w_p</head> and the     compact truth of the world, There shall be no subject too pronounced--all works shall illustrate     the divine law of indirections.  What do you 


sense id: 247
definition: O thee Again fair
example:
literats for America, For noble savans and coming musicians. All must have reference to the ensemble of the world, and the compact truth of the <head>w_p</head> There shall be no subject too pronounced--all works shall illustrate     the divine law of indirections.  What do you suppose creation is? What do you suppose 


sense id: 248
definition: faces cognizant actual majesty limitless
example:
me what were all? what were God?) Essence of forms, life of the real identities, permanent, positive, (namely the unseen,) Life of the great round <head>w_p</head> the sun and stars, and of man, I, the     general soul, Here the square finishing, the solid, I the most solid, Breathe my breath also 


sense id: 249
definition: strength life twain alone Yet
example:
wary eye O helmsman, thou carriest great companions, Venerable priestly Asia sails this day with thee, And royal feudal Europe sails with thee. 5 Beautiful <head>w_p</head> of new superber birth that rises to my eyes, Like a limitless golden cloud filling the westernr sky, Emblem of general maternity lifted above all, 


sense id: 250
definition: electric vast do undefined yet
example:
cycles forwarded, by every nation, language, hither sent, Ready, collected here, a freer, vast, electric world, to be constructed here, (The true New World, the <head>w_p</head> of orbic science, morals, literatures     to come,) Thou wonder world yet undefined, unform'd, neither do I define thee, How can I pierce the impenetrable blank 


