w_p

sense id: 0
definition: refers to the property or quality similar to  pioneers AND/OR throwing
example:
and the lesson, Pioneers! O pioneers! All the past we leave behind, We debouch upon a newer mightier world, varied world, Fresh and strong the <head>w_p</head> we seize, world of labor and the march,      Pioneers! O pioneers!       We detachments steady throwing, Down the edges, through the passes, up the mountains steep,

sense id: 1
definition: refers to an action similar to  stand AND/OR world
example:
race, and let us see where _they_ end. If the world has some healthy balance other than God, let the world find it. Does the <head>w_p</head> find it?  Cut the world loose," he cried with a savage gesture.  "Does the world stand on its own end?  Does it stand, or does

sense id: 2
definition: refers to the property or quality similar to  castles AND/OR lords
example:
gone, dissolv'd utterly like an exhalation; Pass'd! pass'd! for us, forever pass'd, that once so mighty world, now void, inanimate, phantom world, Embroider'd, dazzling, foreign <head>w_p</head> with all its gorgeous legends, myths, Its kings and castles proud, its priests and warlike lords and     courtly dames, Pass'd to its charnel vault, coffin'd

sense id: 3
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  remains AND/OR past
example:
singers that sing the trailing glories of the past, From the chants of the feudal world, the triumphs of kings, slavery, caste, Turn to the <head>w_p</head> the triumphs reserv'd and to come--give up that     backward world, Leave to the singers of hitherto, give them the trailing past, But what remains remains

sense id: 4
definition: refers to an action similar to  world AND/OR thou
example:
life. But the end of the world is more actual than the world it ends. I don't say this is really the end of the <head>w_p</head> but it's something like that--it's the end of something.  All the people are crowding into one corner.  Everything is coming to a point."  "What is

sense id: 5
definition: refers to the property or quality similar to  said AND/OR macian
example:
cycles forwarded, by every nation, language, hither sent, Ready, collected here, a freer, vast, electric world, to be constructed here, (The true New World, the <head>w_p</head> of orbic science, morals, literatures     to come,) Thou wonder world yet undefined, unform'd, neither do I define thee, How can I pierce the impenetrable blank

sense id: 6
definition: refers to the property or quality similar to  mad AND/OR said
example:
fine fellow," he said. "You can believe in a sanity which is not merely your sanity. And you're right enough about humanity, about peasants and <head>w_p</head> like that jolly old innkeeper. But you're not right about Renard. I suspected him from the first. He's rationalistic, and, what's worse, he's rich. When

sense id: 7
definition: refers to an action similar to  thou AND/OR thee
example:
knew that for the first time he was listening seriously. "The world has gone mad," said MacIan, "and it has gone mad about Us. The <head>w_p</head> takes the trouble to make a big mistake about every little mistake made by the Church.  That is why they have turned ten counties to

sense id: 8
definition: refers to an action similar to  friend AND/OR must
example:
to mine, That I may thee translate. 3 Blow trumpeter free and clear, I follow thee, While at thy liquid prelude, glad, serene, The fretting <head>w_p</head> the streets, the noisy hours of day withdraw, A holy calm descends like dew upon me, I walk in cool refreshing night the walks of

sense id: 9
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  processions AND/OR two
example:
the start. It lies between few people, but at least three. You want one person for suicide; two people for murder; but at least three <head>w_p</head> for blackmail"       "Why?" asked the priest softly.       "Well, obviously," cried his friend, "there must be one to be exposed; one to threaten exposure; and one

sense id: 10
definition: refers to the property or quality similar to  king AND/OR named
example:
"Put me out of my intellectual misery. Are you really the two tomfools I have read of in all the papers? Are you the two <head>w_p</head> who wanted to spit each other in the Police Court?  Are you?  Are you?"  "Yes," said MacIan, "it began in a Police Court."  The little

sense id: 11
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  spears AND/OR golden
example:
by, war broke out between the people of David's country and a people that lived near at hand; these men were called Philistines, and the <head>w_p</head> of David's country were named Israelites. All the strong men of Israel went up to the battle, to fight for their king. David's three older

sense id: 12
definition: refers to an action similar to  eidolons AND/OR nor
example:
going to tell you about the Dagda's harp. It is said that there were two quite different kinds of people in Ireland: one set of <head>w_p</head> with long dark hair and dark eyes, called Fomorians--they carried long slender spears made of golden bronze when they fought--and another race of people who

sense id: 13
definition: refers to the property or quality similar to  always AND/OR life
example:
the shovel'd earth, To memory of thee. } Continuities Nothing is ever really lost, or can be lost, No birth, identity, form--no object of the <head>w_p</head> Nor life, nor force, nor any visible thing; Appearance must not foil, nor shifted sphere confuse thy brain. Ample are time and space--ample the fields

sense id: 14
definition: refers to an action similar to  city AND/OR hurried
example:
than there is now, Nor any more heaven or hell than there is now. Urge and urge and urge, Always the procreant urge of the <head>w_p</head>  Out of the dimness opposite equals advance, always substance and     increase, always sex, Always a knit of identity, always distinction, always a breed of life.

sense id: 15
definition: refers to the property or quality similar to  cymballed AND/OR head
example:
} City of Ships City of ships! (O the black ships! O the fierce ships! O the beautiful sharp-bow'd steam-ships and sail-ships!) City of the <head>w_p</head> (for all races are here, All the lands of the earth make contributions here;) City of the sea! city of hurried and glittering tides! City

sense id: 16
definition: refers to the property or quality similar to  air AND/OR through
example:
a man some twenty thousand miles from home, by the way of Cape Horn, that is--which was the only way he could get there--thrown among <head>w_p</head> as strange to him as though he were in the planet Jupiter; and yet he seemed entirely at his ease; preserving the utmost serenity; content

sense id: 17
definition: refers to an action similar to  upon AND/OR miracle
example:
they in Heaven, above the starry sphere, Their happy hours in joy and hymning spent. Mean while upon the firm opacous globe Of this round <head>w_p</head> whose first convex divides  The luminous inferiour orbs, enclosed  From Chaos, and the inroad of Darkness old,  Satan alighted walks:  A globe far off  It

sense id: 18
definition: refers to the property or quality similar to  great AND/OR whale
example:
that the mouse doesn't get out." Only I don't think,' Alice went on, 'that they'd let Dinah stop in the house if it began ordering <head>w_p</head> about like that!'  By this time she had found her way into a tidy little room with a table in the window, and on it

sense id: 19
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  man AND/OR through
example:
at the foot of the Big Mountain, and even extends a little way up on the Big Mountain. There is room in it for many <head>w_p</head> to pick berries all day without even seeing each other, unless they roam about a great deal. You see, the bushes grow very thick there,

sense id: 20
definition: refers to the property or quality similar to  dash AND/OR ay
example:
vast deal more to say to you, but I must not stay away from them not any longer. I assure you they are very genteel <head>w_p</head> He makes a monstrous deal of money, and they keep their own coach.  I have not time to speak to Mrs. Jennings about it myself,

sense id: 21
definition: refers to the property or quality similar to  king AND/OR numbers
example:
In style, to be sure; for all the world's to be here--the King, the Prince of WHales, and Duke o' York, and all the first <head>w_p</head> and we shall cut a dash!  Dash! dash! will be the word to-morrow!-- (playing with her whip).  Mr. Burs. (aside).  Dash! dash! ay, just like

sense id: 22
definition: refers to an action similar to  like AND/OR understood
example:
story is, that when Moses grew to be a man he became so strong and wise that it was he who at last saved his <head>w_p</head> from the king and rescued them from the Egyptians. The one child saved by the king's own daughter was the very one the king would

sense id: 23
definition: refers to the property or quality similar to  twinkle AND/OR began
example:
flaps. But if he wants to use hair, why doesn't he make it look like hair? There never was hair of that colour in this <head>w_p</head> It looks more like a sunset-cloud coming through the wood. Why doesn't he conceal the family curse better, if he's really so ashamed of it?

sense id: 24
definition: refers to an action similar to  colonial AND/OR europe
example:
know the song, perhaps?' 'I've heard something like it,' said Alice. 'It goes on, you know,' the Hatter continued, 'in this way:-- "Up above the <head>w_p</head> you fly,      Like a tea-tray in the sky.          Twinkle, twinkle--"'  Here the Dormouse shook itself, and began singing in its sleep 'Twinkle, twinkle, twinkle, twinkle--'

sense id: 25
definition: refers to the property or quality similar to  god AND/OR man
example:
Why does each thing on the earth war against each other thing? Why does each small thing in the world have to fight against the <head>w_p</head> itself? Why does a fly have to fight the whole universe? Why does a dandelion have to fight the whole universe? For the same reason

sense id: 26
definition: refers to the property or quality similar to  little AND/OR hurrying
example:
he had been moving for three days, this world where men took off their beards and their spectacles and their noses, and turned into other <head>w_p</head> That tragic self-confidence which he had felt when he believed that the Marquis was a devil had strangely disappeared now that he knew that the

sense id: 27
definition: refers to the property or quality similar to  little AND/OR rollaround
example:
in England. Now, by God! I believe we are the sanest. That is the only real question-- whether the Church is really madder than the <head>w_p</head>  Let the rationalists run their own race, and let us see where _they_ end. If the world has some healthy balance other than God, let

sense id: 28
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  look AND/OR say
example:
true, _I'd_ run the best I could. That is what Farmer Brown's boy did when he met Buster Bear, and a lot of the little <head>w_p</head> of the Green Forest and some from the Green Meadows saw him. When Farmer Brown's boy came hurrying home from the Laughing Brook without any

sense id: 29
definition: refers to the property or quality similar to  said AND/OR let
example:
father and her sisters than about anything else in all the world. And she began to work very hard to earn money. She sewed for <head>w_p</head> and when she was a little older she taught some little girls their lessons, and then she wrote stories for the papers. Every bit of

sense id: 30
definition: refers to the property or quality similar to  child AND/OR said
example:
shouted; and every one ran to look. The Tortoise wanted to say, "What business is it of yours?" But she didn't. Then she heard the <head>w_p</head> shout, "Isn't it strange! Look at it! Look!"  The Tortoise forgot everything except that she wanted to say, "Hush, you foolish people!" She opened her

sense id: 31
definition: refers to an action similar to  see AND/OR captain
example:
September, upon the Downs. What does famous mean?" "Oh, why, famous means--now, don't you know what famous means? It means- -it is a word that <head>w_p</head> say--it is the fashion to say it--it means--it means famous."  Patty laughed, and said, "This does not explain it to me."  "No," said Hal, "nor

sense id: 32
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  must AND/OR know
example:
come into the world. And truly, the Heavenly Father had sent with the Holy Babe His blessings of Peace and Goodwill to all. Every day <head>w_p</head> came to see the sweet Babe, bringing presents in their hands. By the stable wherein lay the Christ Child stood three trees, and as the

sense id: 33
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  mother AND/OR beautiful
example:
breath. Peter Rabbit, sitting bolt upright under a thick hemlock branch, with eyes and ears wide open, held _his_ breath. And all the other little <head>w_p</head> who happened to be where they could see did the same thing.  You see, it was the most exciting moment ever was in the Green

sense id: 34
definition: refers to the property or quality similar to  happen AND/OR unsuccessfully
example:
that he certainly could not bear malice. "Well, then, come; you know at the bottom we all love you, and would do anything in the <head>w_p</head> for you."  Poor Loveit, flattered in his foible, began to believe that they did love him at the bottom, as they said, and even with

sense id: 35
definition: refers to an action similar to  well AND/OR streaming
example:
Weston; I am much obliged to you for reminding me. I should be extremely sorry to be giving them any pain. I know what worthy <head>w_p</head> they are.  Perry tells me that Mr. Cole never touches malt liquor.  You would not think it to look at him, but he is bilious--Mr.

sense id: 36
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  humour AND/OR scotch
example:
something; they had forgotten journalism. They had forgotten that there exists in the modern world, perhaps for the first time in history, a class of <head>w_p</head> whose interest is not that things should happen well or happen badly, should happen successfully or happen unsuccessfully, should happen to the advantage of this

sense id: 37
definition: refers to the property or quality similar to  cannot AND/OR bondage
example:
not ask any woman, or anybody but me; I can tell you all about it, as well as anybody in the whole world." "The whole <head>w_p</head>  Oh, Paul, you forgot.  Not so well as my grandmother."  "Why, not so well as my grandmother, perhaps, but, Anne, I can tell you that

sense id: 38
definition: refers to the property or quality similar to  must AND/OR ever
example:
world if they could be convinced, like Arthur, that to live in friendship is better than to quarrel. It would be well for all the <head>w_p</head> if they followed Maurice's maxim of "Forgive and Forget," when they receive, or when they imagine that they receive, an injury.  Arthur's father, Mr. Oakly,

sense id: 39
definition: refers to an action similar to  whole AND/OR miss
example:
soon for the experience." "Very good, very good," said the friendly person. "Dry Scotch humour. Dry Scotch humour. Well now. I understand that you two <head>w_p</head> want to fight a duel.  I suppose you aren't much up in the modern world.  We've quite outgrown duelling, you know.  In fact, Tolstoy tells

sense id: 40
definition: refers to an action similar to  saw AND/OR old
example:
know, is quite our angel. And Mr. Dixon seems a very charming young man, quite worthy of him. It is such a happiness when good <head>w_p</head> get together--and they always do.  Now, here will be Mr. Elton and Miss Hawkins; and there are the Coles, such very good people; and the

sense id: 41
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  come AND/OR replied
example:
Hal," said his uncle, smiling at his look of amazement, "these are some of the things that young people must learn from experience. All the <head>w_p</head> do not agree in opinion about characters:  you will hear the same person admired in one company, and blamed in another; so that we must

sense id: 42
definition: refers to name of an entity, place or quality similar to  give AND/OR poor
example:
Jane Fairfax, who is mistress of music, has not any thing of the nature of an instrument, not even the pitifullest old spinet in the <head>w_p</head> to amuse herself with.--I was saying this to Mr. Cole but yesterday, and he quite agreed with me; only he is so particularly fond of

